在马克思列宁主义同中国工人运动的紧密结合中，中国共产党在（）年应运而生。
A: 1911
B: 1919
C: 1921
D: 1927
正确答案: C

1938年，毛泽东在党的六届六中全会上作（）的报告，第一次向全党提出“马克思主义中国化”的任务。
A: 《论新阶段》
B: 《论联合政府》
C: 《愚公移山》
D: 《论人民民主专政》
正确答案: A

在毛泽东思想的指导下，中国共产党团结带领中国人民，（），创造了新民主主义革命的伟大成就，建立了人民当家作主的中华人民共和国，实现了民族独立人民解放。
A: 浴血奋战百折不挠
B: 自力更生发愤图强
C: 解放思想锐意进取
D: 自信自强守正创新
正确答案: A

下列各项中，不属于新民主主义革命的胜利的意义的是（）。
A: 彻底结束了旧中国半殖民地半封建社会的历史
B: 彻底结束了旧中国一盘散沙的局面
C: 彻底废除了列强强加给中国的不平等条约和帝国主义在中国的一切特权
D: 实现了中华民族有史以来最为广泛而深刻的社会变革
正确答案: D

新中国成立后，在毛泽东思想的指导下，中国共产党团结带领中国人民，（），创造了社会主义革命和建设的伟大成就，实现了中华民族有史以来最为广泛而深刻的社会变革，实现了一穷二白人口众多的东方大国大步迈进社会主义社会的伟大飞跃，为实现中华民族伟大复兴奠定了根本政治前提和制度基础。
A: 浴血奋战百折不挠
B: 自力更生发愤图强
C: 解放思想锐意进取
D: 自信自强守正创新
正确答案: B

1978年召开的（），实现了新中国成立以来党的历史上具有深远意义的伟大转折，开启了改革开放和社会主义现代化建设新时期。
A: 党的七届二中全会
B: 党的十一届三中全会
C: 党的十一届六中全会
D: 党的十八届三中全会
正确答案: B

从党的十一届三中全会到十八大，中国共产党高举中国特色社会主义伟大旗帜，团结带领中国人民，（），创造了改革开放和社会主义现代化建设的伟大成就，为实现中华民族伟大复兴提供了充满新的活力的体制保证和快速发展的物质条件。
A: 浴血奋战百折不挠
B: 自力更生发愤图强
C: 解放思想锐意进取
D: 自信自强守正创新
正确答案: C

在习近平新时代中国特色社会主义思想的指导下，中国共产党团结带领中国人民，（），统揽伟大斗争伟大工程伟大事业伟大梦想，创造了新时代中国特色社会主义的伟大成就，为实现中华民族伟大复兴提供了更为完善的制度保证更为坚实的物质基础更为主动的精神力量。
A: 浴血奋战百折不挠
B: 自力更生发愤图强
C: 解放思想锐意进取
D: 自信自强守正创新
正确答案: D

2018年，（）通过的宪法修正案把马克思列宁主义毛泽东思想邓小平理论“三个代表”重要思想科学发展观习近平新时代中国特色社会主义思想共同确立为国家指导思想。
A: 十三届全国人大一次会议
B: 十三届全国人大二次会议
C: 十三届全国人大三次会议
D: 十三届全国人大四次会议
正确答案: A

马克思主义是（），自诞生以来就始终占据着真理和道义的制高点。
A: 科学的理论
B: 人民的理论
C: 实践的理论
D: 不断发展的开放的理论
正确答案: ABCD

近代以来的各种思潮中，未能改变旧中国的社会性质和中国人民的悲惨命运的有（）。
A: 自由主义
B: 社会达尔文主义
C: 无政府主义
D: 民粹主义
正确答案: ABCD

学好“毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系概论”课程，就要系统把握马克思主义中国化理论成果所蕴含的马克思主义立场观点和方法，坚定中国特色社会主义（）。
A: 道路自信
B: 理论自信
C: 制度自信
D: 文化自信
正确答案: ABCD

学好“毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系概论”课程，就要把（）有机统一起来，自觉投身于中国特色社会主义伟大实践，为实现中华民族伟大复兴作出应有的贡献。
A: 理论与实践
B: 理想与现实
C: 主观与客观
D: 知与行
正确答案: ABCD

一个民族要走在时代前列，就一刻不能没有理论思维，一刻不能没有思想指引。
正确答案: 对

马克思主义只有中国化才能在中国大地上闪耀真理光芒，也只有实现中国化才能救中国发展中国发展社会主义。
正确答案: 对

1840年鸦片战争以后，中国迫切需要新的思想引领救亡运动，迫切需要新的组织凝聚革命力量。
正确答案: 对

面对中国的特殊国情，应该教条式地对待马克思列宁主义。
正确答案: 错

马克思主义只有实现中国化，解决中国的实际问题，才能体现其科学性和生命力，彰显其强大力量。
正确答案: 对

在邓小平理论的指导下，20世纪的中国又一次发生了翻天覆地的变化。
正确答案: 对

“三个代表”重要思想是加强和改进党的建设推进社会主义自我完善和发展的强大理论武器，丰富和发展了中国特色社会主义理论体系。
正确答案: 对

科学发展观是马克思主义关于发展的世界观和方法论的集中体现，是马克思主义中国化的重大成果。
正确答案: 对

（）开启了我们党独立自主解决中国革命实际问题的新阶段，在最危急关头挽救了党挽救了红军挽救了中国革命。
A: 党的一大
B: 八七会议
C: 古田会议
D: 遵义会议
正确答案: D

下列各项中，不属于中国共产党在中国革命中战胜敌人的三大法宝的是（）。
A: 教条主义
B: 统一战线
C: 武装斗争
D: 党的建设
正确答案: A

（）从组织上确立了党对军队的领导，是建设无产阶级领导的新型人民军队的重要开端。
A: 八七会议
B: 南昌起义
C: 三湾改编
D: 遵义会议
正确答案: C

无产阶级及其政党要实现自己对同盟者的领导，所必须具备的条件不包括（）。
A: 率领被领导者向着共同的敌人作坚决斗争并取得胜利
B: 向被领导者无条件妥协退让
C: 对被领导者给以物质利益，至少不损害其利益
D: 给被领导者以政治教育
正确答案: B

（）通过的《中国共产党中央委员会关于建国以来党的若干历史问题的决议》对毛泽东和毛泽东思想的历史地位作出了科学的实事求是的评价。
A: 党的七届二中全会
B: 党的十一届三中全会
C: 党的十一届六中全会
D: 党的八届三中全会
正确答案: C

关于实事求是的内涵，下列理解中错误的是（）。
A: 一切从实际出发
B: 只关注实际，不研究理论
C: 理论联系实际
D: 坚持在实践中检验真理和发展真理
正确答案: B

坚持实事求是的正确做法不包括（）。
A: 深入实际了解事物的本来面貌
B: 把握事物内在必然联系
C: 按照客观规律办事
D: 放弃个体主观能动性
正确答案: D

群众路线本质上体现的是马克思主义关于（）是历史的创造者这一基本原理。
A: 人民群众
B: 杰出人物
C: 自然地理环境
D: 哲学思想
正确答案: A

关于独立自主的内涵，下列理解中错误的是（）。
A: 坚持独立思考，走自己的路
B: 坚定不移地维护民族独立捍卫国家主权
C: 把立足点放在依靠自己力量的基础上，同时积极争取外援，开展国际经济文化交流
D: 拒绝学习外国一切经验
正确答案: D

毛泽东思想是在我国（）的实践过程中，在总结我国革命和建设正反两方面历史经验的基础上，逐步形成和发展起来的。
A: 新民主主义革命
B: 社会主义革命
C: 社会主义建设
D: 改革开放和社会主义现代化建设
正确答案: ABC

土地革命战争时期，以毛泽东为主要代表的中国共产党人，在同党内一度盛行的（）的错误倾向的斗争中，逐步开辟了农村包围城市武装夺取政权的革命道路。
A: 把马克思主义教条化
B: 把共产国际决议神圣化
C: 把马克思列宁主义的基本原理同中国具体实际结合起来
D: 把苏联经验神圣化
正确答案: ABD

毛泽东在（）等理论著作中，科学阐述了新民主主义革命的对象动力领导力量性质和前途等基本问题。
A: 《〈共产党人〉发刊词》
B: 《中国革命和中国共产党》
C: 《新民主主义论》
D: 《论联合政府》
正确答案: ABCD

关于社会主义革命和社会主义建设的重要思想，集中体现于毛泽东（）等著作中，是毛泽东思想的丰富和发展。
A: 《在中国共产党第七届中央委员会第二次全体会议上的报告》
B: 《论人民民主专政》
C: 《论十大关系》
D: 《关于正确处理人民内部矛盾的问题》
正确答案: ABCD

中华人民共和国成立前后，鉴于我们党已成为领导全国政权的党，毛泽东多次提出务必使同志们继续地保持（）的作风，务必使同志们继续地保持艰苦奋斗的作风。
A: 谦虚
B: 谨慎
C: 不骄
D: 不躁
正确答案: ABCD

毛泽东思想在（）思想政治工作和文化工作外交工作和党的建设等方面，以独创性的理论丰富和发展了马克思列宁主义。
A: 新民主主义革命
B: 社会主义革命和建设
C: 军队和国防建设
D: 政策和策略
正确答案: ABCD

毛泽东思想关于社会主义建设的基本思想观点，仍具有重要的现实指导作用，其中包括（）。
A: 关于正确认识和处理社会主义社会基本矛盾两类不同性质的矛盾尤其是人民内部矛盾的思想
B: 关于调动一切积极因素为社会主义事业服务的思想
C: 关于走中国工业化道路的思想
D: 关于完善社会主义政治制度扩大社会主义民主等思想
正确答案: ABCD

没有中国革命和建设的丰富实践，没有对中国革命和建设经验的深刻总结，就不可能有毛泽东思想。
正确答案: 对

全心全意为人民服务是人民军队的唯一宗旨。
正确答案: 对

弱小的革命力量一定无法最终战胜强大的反动力量。
正确答案: 错

注重思想建党理论强党，是我们党的鲜明特色和光荣传统。
正确答案: 对

理论和实践相结合的作风，和人民群众紧密地联系在一起的作风，以及自我批评的作风，是中国共产党区别于其他任何政党的显著标志。
正确答案: 对

马克思主义经典作家通过穷尽真理而一劳永逸地解决了各国革命实践中的问题。
正确答案: 错

全心全意为人民服务，是我们党一切行动的根本出发点和落脚点，是我们党区别于其他一切政党的根本标志。
正确答案: 对

毛泽东思想关于社会主义建设的理论，为开创和发展中国特色社会主义作了重要的理论准备。
正确答案: 对

毛泽东思想所体现的独特理论风格给新时期党的理论创新进一步推进马克思主义大众化以重要的启迪。
正确答案: 对

任何时候都不能动摇高举毛泽东思想旗帜的原则。
正确答案: 对

毛泽东思想形成和发展的历史条件，与我们今天面临的形势和任务有很大的不同，这减弱和降低了毛泽东思想的科学价值。
正确答案: 错

以（）为标志，中国进入新民主主义革命阶段。
A: 戊戌变法
B: 辛亥革命
C: 五四运动
D: 北伐战争
正确答案: C

分清敌友是革命的首要问题，中国革命的主要敌人不包括（）。
A: 帝国主义
B: 封建主义
C: 官僚资本主义
D: 民族资产阶级
正确答案: D

关于官僚资本主义，下列描述中错误的是（）。
A: 通过国家垄断金融机构，滥发纸币和国债而疯狂侵吞社会财富
B: 通过建立国家专卖制度控制大量商品和物资而大肆牟取暴利
C: 通过超经济的特权垄断一些行业的经营权而压迫和兼并私人资本主义企业
D: 在自由竞争中充分发挥自身优势而发展壮大的资本主义
正确答案: D

（）是新的社会生产力的代表，是中国革命最基本的动力。
A: 无产阶级
B: 农民阶级
C: 地主阶级
D: 民族资产阶级
正确答案: A

（）是中国革命的主力军，具有强烈的反帝反封建的革命要求。
A: 农民
B: 工人
C: 学生
D: 小商人
正确答案: A

下列各项中，不属于城市小资产阶级的是（）。
A: 知识分子
B: 小商人
C: 买办分子
D: 手工业者
正确答案: C

中国无产阶级自身的特点和优点不包括（）。
A: 因为身受外国资本主义本国封建势力和资产阶级的三重压迫而缺少革命力量
B: 分布集中，有利于无产阶级队伍的组织和团结
C: 成员中的大部分出身于破产农民，和农民有着天然的联系
D: 在革命斗争中比任何别的阶级都来得坚决和彻底
正确答案: A

新民主主义革命与旧民主主义革命相比有新的内容和特点，其集中表现不包括（）。
A: 新民主主义革命的领导力量是中国无产阶级及其先锋队——中国共产党
B: 新民主主义革命的指导思想是马克思列宁主义
C: 新民主主义革命是世界无产阶级社会主义革命的一部分
D: 新民主主义革命的前途是资本主义
正确答案: D

毛泽东在党的七大所作的政治报告（）中，进一步把新民主主义的政治经济和文化与党的基本纲领联系起来，进行了具体阐述。
A: 《论持久战》
B: 《论联合政府》
C: 《矛盾论》
D: 《论十大关系》
正确答案: B

新民主主义国家的国体是（）领导的以工农联盟为基础，包括小资产阶级民族资产阶级和其他反帝反封建的人们在内的各革命阶级的联合专政。
A: 无产阶级
B: 地主阶级
C: 民族资产阶级
D: 城市小资产阶级
正确答案: A

关于土地革命路线，下列描述中错误的是（）。
A: 依靠贫雇农
B: 团结中农
C: 向地主妥协
D: 有步骤有分别地消灭封建剥削制度
正确答案: C

关于新民主主义文化，下列描述中错误的是（）。
A: 反对帝国主义压迫，主张中华民族的尊严和独立
B: 尊重中国的历史，反对民族虚无主义
C: 反对封建时代创造的一切文化
D: 以人民群众的实践作为创作的源泉，坚持为人民大众服务
正确答案: C

毛泽东在（）中，对新民主主义革命的基本经验作了集中概括，丰富和发展了马克思主义关于无产阶级领导人民革命的理论。
A: 《论人民民主专政》
B: 《实践论》
C: 《井冈山的斗争》
D: 《关于正确处理人民内部矛盾的问题》
正确答案: A

新民主主义革命时期，中国共产党领导的统一战线，先后经历了（）等几个时期，为新民主主义革命的胜利作出了重要贡献。
A: 第一次国共合作的统一战线
B: 工农民主统一战线
C: 抗日民族统一战线
D: 人民民主统一战线
正确答案: ABCD

认清中国国情，是解决中国革命问题的基本前提。
正确答案: 对

在近代中国，中国民族资本主义发展成为中国经济的主要形式，并在整个社会经济中占据主导地位。
正确答案: 错

近代中国的社会性质和主要矛盾，决定了中国革命是无产阶级革命。
正确答案: 错

新民主主义革命理论是适应新民主主义革命实践的需要，在认真总结中国革命经验教训的基础上形成的。
正确答案: 对

近代中国社会和革命斗争的发展，迫切期待新的阶级及其政党领导新的革命，呼唤新的革命理论的产生。
正确答案: 对

没有中国革命的实践，没有党对革命实践经验的概括和总结，新民主主义革命理论就无法形成和发展。
正确答案: 对

新民主主义革命总路线反映了中国革命的基本规律，指明了中国革命的对象动力领导力量，是新民主主义革命的指导路线。
正确答案: 对

近代中国所遭受的最大的压迫是来自帝国主义的民族压迫。
正确答案: 对

地主阶级是在政治上经济上文化上阻碍中国社会前进而没有丝毫进步作用的阶级，是中国经济现代化和政治民主化的主要障碍。
正确答案: 对

如果不推翻帝国主义的统治，就不能消灭封建地主阶级的统治。
正确答案: 对

工人阶级只有与农民阶级结成巩固的联盟，才能形成强大的力量，才能完成反帝反封建的革命任务。
正确答案: 对

无产阶级的领导权是中国革命的中心问题，也是新民主主义革命理论的核心问题。
正确答案: 对

帝国主义希望中国民族资产阶级能够建立独立的资产阶级共和国。
正确答案: 错

中国的新民主主义革命实质上就是无产阶级领导下的农民革命。
正确答案: 对

新民主主义革命与社会主义革命中间不容横插一个资产阶级专政。
正确答案: 对

中国社会的性质决定了中国革命的历史进程必须分两步走。
正确答案: 对

共产党的任务是经过长期合法斗争以进入起义和战争，先占城市后取乡村。
正确答案: 错

中国革命能走农村包围城市武装夺取政权的道路，是由中国所处的时代特点和特殊国情决定的。
正确答案: 对

中国革命道路理论，是党运用马克思主义的立场观点和方法，分析研究和解决中国革命具体问题的光辉典范，对于推进马克思主义中国化具有重要的方法论意义。
正确答案: 对

在半殖民地半封建的旧中国，革命人民只有武装起来，以武装的革命反对武装的反革命。
正确答案: 对

坚持党对军队的绝对领导，是建设新型人民军队的根本原则，是保持人民军队无产阶级性质和建军宗旨的根本前提，也是毛泽东建军思想的核心。
正确答案: 对

加强党的建设，必须同党的政治路线紧密联系起来，在贯彻执行党的政治纲领和路线中推进党的建设。
正确答案: 对

在新民主主义时期，随着土地改革的基本完成，（）逐步成为我国社会的主要矛盾。
A: 地主阶级和资产阶级的矛盾
B: 帝国主义和中华民族的矛盾
C: 工人阶级和资产阶级的矛盾
D: 封建主义和人民大众的矛盾
正确答案: C

（）提出了使中国“稳步地由农业国转变为工业国，由新民主主义国家转变为社会主义国家”即“两个转变”同时并举的思想。
A: 党的一大
B: 遵义会议
C: 党的六届六中全会
D: 党的七届二中全会
正确答案: D

关于适合我国情况的对资本主义工商业进行社会主义改造的道路，下列描述中错误的是（）。
A: 用强制的方法改造资本主义工商业
B: 将工人阶级和民族资产阶级之间存在着的对抗性矛盾转化为非对抗性矛盾并按照人民内部矛盾来处理
C: 采取从低级到高级的国家资本主义的过渡形式
D: 把资本主义工商业者改造成为自食其力的社会主义劳动者
正确答案: A

我国能够采取赎买的方式对资本主义工商业进行和平改造的原因不包括（）。
A: 民族资产阶级既有剥削工人取得利润的一面，又有拥护宪法愿意接受社会主义改造的一面
B: 中国共产党与民族资产阶级长期保持着统一战线的关系
C: 我国建立了强大的社会主义国营经济并掌握了国家的经济命脉
D: 我国工人阶级和民族资产阶级之间不存在矛盾
正确答案: D

适合我国情况的对资本主义工商业进行社会主义改造的道路，把资本主义工商业者改造成为自食其力的社会主义劳动者，其作用和意义不包括（）。
A: 对企业的改造和对人的改造相结合
B: 改造资本家个人与消灭他们所属的资产阶级相结合
C: 避免了激烈的阶级对抗，减少了改造的阻力
D: 阻碍了生产力的发展和社会的进步
正确答案: D

经过“一五”期间的大规模建设，我国以（）为重点的社会主义工业化基础已初步建立。
A: 重工业
B: 轻工业
C: 农业
D: 商业
正确答案: A

1954年9月，第一届全国人民代表大会的召开和（）的制定及颁布施行，为各族人民参与国家政治生活提供了必要条件和保证，为逐步健全和完善我国社会主义政治制度奠定了坚实的基础。
A: 《中华人民共和国婚姻法》
B: 《中华人民共和国宪法》
C: 《中华人民共和国土地改革法》
D: 《中华人民共和国民法（草稿）》
正确答案: B

社会主义基本制度的确立不仅再次证明了马克思列宁主义的真理性，而且以其独创性的理论原则和经验总结丰富和发展了（）理论。
A: 空想社会主义
B: 科学社会主义
C: 封建主义
D: 资本主义
正确答案: B

适合我国情况的农业社会主义改造道路，要遵循（）的原则，以互助合作的优越性吸引农民走互助合作道路。
A: 自愿互利
B: 典型示范
C: 国家帮助
D: 强制剥夺
正确答案: ABC

对手工业的社会主义改造，党和政府采取了（）的方针。
A: 积极领导
B: 顺其自然
C: 稳步前进
D: 迅猛突进
正确答案: AC

初级形式的国家资本主义是国家对私营工商业实行（）等。
A: 委托加工
B: 计划订货
C: 统购包销
D: 经销代销
正确答案: ABCD

我国对农业手工业和资本主义工商业的改造，都采取了（）的方式。
A: 区别对象
B: 积极引导
C: 逐步过渡
D: 盲目推进
正确答案: ABC

新民主主义社会是由新民主主义向社会主义转变的独立的社会形态。
正确答案: 错

在新民主主义社会中，社会主义的因素在政治上居于领导地位，非社会主义因素在经济上居于领导地位。
正确答案: 错

要从根本上改变中国贫穷落后的面貌，把中国从一个落后的农业国变为一个先进的工业国，就必须实现国家的工业化。
正确答案: 对

中国社会经济状况不允许走资本主义道路，如果搞资本主义只能成为帝国主义的附庸。
正确答案: 对

马克思恩格斯在创立科学社会主义理论时，就提出了从资本主义社会向社会主义社会过渡的问题。
正确答案: 对

国家资本主义是一种独立的经济形态，其性质必然是资本主义的。
正确答案: 错

全行业公私合营后，企业的生产关系仍然是资本主义的。
正确答案: 错

在社会主义改造过程中，党和政府所采取的实际步骤，总是力求使之与促进工业化进程和经济发展的要求相适应，而不允许对生产力造成破坏。
正确答案: 对

我国的社会主义改造取得了历史性的胜利，也出现了一些失误和偏差，但是，不能因为出现这些失误和偏差而否定社会主义改造的伟大意义。
正确答案: 对

我国社会主义改造的基本完成是一个伟大的历史性胜利，是中国共产党紧紧依靠人民所作出的伟大创造。
正确答案: 对

经济文化比较落后的国家无法先于发达国家实行社会主义革命建立社会主义制度。
正确答案: 错

中国无法在没有实现工业化的情况下进入社会主义。
正确答案: 错

社会主义基本制度的确立是中国历史上最深刻最伟大的社会变革，为当代中国一切发展进步奠定了制度基础，也为中国特色社会主义制度的创新和发展提供了重要前提。
正确答案: 对

我国工业化现代化建设取得的辉煌成就，离不开选择了社会主义道路这个根本的前提条件。
正确答案: 对

社会主义基本制度的确立，使广大劳动人民真正成为国家的主人。
正确答案: 对

毛泽东的（）初步总结了我国社会主义建设的经验，明确提出要以苏为鉴，独立自主地探索适合中国情况的社会主义建设道路。
A: 《论持久战》
B: 《论十大关系》
C: 《中国的红色政权为什么能够存在?》
D: 《井冈山的斗争》
正确答案: B

针对人民内部矛盾在具体实践中的不同情况，毛泽东提出了一系列具体方针原则，其中不包括（）。
A: 对于人民群众和政府机关的矛盾，只需要加强对群众的思想教育
B: 对于民族之间的矛盾，实行民族平等团结互助的方针，着重反对大汉族主义，也要反对地方民族主义
C: 对于科学文化领域里的矛盾，实行“百花齐放百家争鸣”的方针，通过自由讨论和科学实践艺术实践去解决
D: 对于共产党和民主党派的矛盾，实行在坚持社会主义道路和共产党领导的前提下“长期共存互相监督”的方针
正确答案: A

在（）中，毛泽东明确提出了中国工业化道路的问题，主要是指重工业轻工业和农业的发展关系问题，要走一条有别于苏联的中国工业化道路。
A: 《关于正确处理人民内部矛盾的问题》
B: 《论联合政府》
C: 《新民主主义论》
D: 《井冈山的斗争》
正确答案: A

下列各项中，不符合毛泽东所提出的工业化发展思路的是（）。
A: 重工业和轻工业同时并举
B: 中央工业和地方工业同时并举
C: 投入全部精力发展沿海工业
D: 大型企业和中小型企业同时并举
正确答案: C

走中国工业化道路，必须采取正确的经济建设方针，其中不包括（）。
A: 正确处理国家集体与个人的关系
B: 顾全大局，突出重点
C: 统筹兼顾，全面安排，综合平衡
D: 拒斥资本主义国家先进的科学技术和管理经验
正确答案: D

《论十大关系》中的后五条，讲（）中国和外国的关系，论述的是政治生活和思想文化生活领域如何调动各种积极因素的问题。
A: 汉族与少数民族的关系
B: 党与非党的关系
C: 革命和反革命的关系
D: 是非关系
正确答案: ABCD

在中国这样的国家，社会主义建设具有（）。
A: 艰难性
B: 复杂性
C: 长期性
D: 短期性
正确答案: ABC

社会主义改造基本完成后，党的八大指出，我们国内的主要矛盾是（）。
A: 人民对于建立先进的工业国的要求同落后的农业国的现实之间的矛盾
B: 人民对于经济文化迅速发展的需要同当前经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾
C: 人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾
D: 人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾
正确答案: AB

正确处理物质利益分配方面的人民内部矛盾，就要实行（）的方针，兼顾国家集体和个人三方面的利益
A: 统筹兼顾
B: 平均分配
C: 适当安排
D: 牺牲个人
正确答案: AC

正确处理共产党和民主党派的矛盾，就要实行在坚持社会主义道路和共产党领导的前提下“（）”的方针
A: 长期共存
B: 互相监督
C: 勾心斗角
D: 互相提防
正确答案: AB

由于受苏联工业化模式的影响，我国一度过多强调（）的建设，影响了农业和轻工业的发展，造成了一定程度的比例失调。
A: 手工业
B: 重工业
C: 基础设施
D: 金融业
正确答案: BC

调动一切积极因素为社会主义事业服务，必须坚持中国共产党的领导。
正确答案: 对

社会主义社会不存在矛盾。
正确答案: 错

社会主义社会的基本矛盾是在生产关系和生产力基本适应上层建筑和经济基础基本适应条件下的矛盾。
正确答案: 对

敌我矛盾和人民内部矛盾不会互相转化。
正确答案: 错

实现工业化是中国近代以来历史发展的必然要求，也是民族独立和国家富强的必要条件。
正确答案: 对

知识分子是工人阶级的一部分。
正确答案: 对

走中国工业化道路，必须积极探索适合我国情况的经济体制和运行机制。
正确答案: 对

关于社会主义建设的正确的理论原则和经验总结，丰富和发展了毛泽东思想，对我国社会主义建设发挥了重要指导作用，为开启新时期新道路奠定了重要的思想基础。
正确答案: 对

社会主义建设有固定不变的模式，各个国家可以无视具体国情而照搬照抄。
正确答案: 错

改革开放前的社会主义实践探索为改革开放后的社会主义实践探索积累了经验并准备了条件，改革开放后的社会主义实践探索是对前一个时期探索的坚持改革发展。
正确答案: 对

1978年冬，（）的18户农民创造了包干到户，这个办法简便易行，成效显著，受到农民欢迎。
A: 安徽省凤阳县小岗村
B: 江苏省江阴市华西村
C: 浙江省诸暨市枫桥镇
D: 山西省昔阳县大寨村
正确答案: A

1978年12月召开的（），确定把全党工作的着重点转移到社会主义现代化建设上来，作出实行改革开放的重大决策，实现了党的历史上具有深远意义的伟大转折。
A: 党的七届二中全会
B: 党的十一届三中全会
C: 党的十一届六中全会
D: 党的十三届四中全会
正确答案: B

（）为党的十一届三中全会的召开作了重要的思想准备，对于改变党和国家的历史命运，产生了重大而深远的影响。
A: “问题与主义”论战
B: 科学与玄学论战
C: 真理标准问题大讨论
D: 人性问题讨论
正确答案: C

1984年党的十二届三中全会作出了（），提出了社会主义经济是公有制基础上的有计划的商品经济。
A: 《中共中央关于整党的决定》
B: 《中共中央关于社会主义精神文明建设指导方针的决议》
C: 《中共中央关于制定国民经济和社会发展第七个五年计划的建议》
D: 《关于经济体制改革的决定》
正确答案: D

（）年的宪法修正案正式将邓小平理论载入宪法。
A: 1988
B: 1993
C: 1999
D: 2004
正确答案: C

关于社会主义初级阶段的论断，下列理解中错误的是（）。
A: 我国已经进入社会主义社会
B: 我国必须坚持而不能离开社会主义
C: 我国的社会主义社会还处在不发达的阶段
D: 我国必须正视并且迅速超越社会主义初级阶段
正确答案: D

“以（）为中心”回答了社会主义的根本任务问题，体现了发展生产力的本质要求。
A: 经济建设
B: 政治建设
C: 文化建设
D: 社会建设
正确答案: A

“坚持改革开放”，回答了（）问题，体现了解放生产力的本质要求。
A: 社会主义的本质要求
B: 解放和发展生产力的政治保证
C: 社会主义的根本任务
D: 社会主义的发展动力和外部条件
正确答案: D

邓小平“三步走”的发展战略构想的第二步是，从1991年到20世纪末，使国民生产总值再翻一番，达到（）水平。
A: 温饱
B: 小康
C: 全面小康
D: 富裕
正确答案: B

坚持（）的结合，是社会主义市场经济的特色所在优势所在。
A: 社会主义制度与市场经济
B: 资本主义制度与市场经济
C: 社会主义制度与计划经济
D: 资本主义制度与计划经济
正确答案: A

解放思想实事求是的思想路线，体现了（）的世界观方法论，体现了革命胆略和科学精神的统一。
A: 辩证唯物主义
B: 空想社会主义
C: 历史唯物主义
D: 教条主义
正确答案: AC

判断改革和各方面工作的是非得失，归根到底，要以（）为标准。
A: 是否有利于发展社会主义社会的生产力
B: 是否有利于增强社会主义国家的综合国力
C: 是否有利于提高人民的生活水平
D: 是否有利于激化人民内部矛盾
正确答案: ABC

邓小平强调，要坚持和健全民主集中制加强和改进党的基层组织建设，按照“（）”的方针培养和选拔德才兼备的领导干部。
A: 革命化
B: 年轻化
C: 知识化
D: 专业化
正确答案: ABCD

邓小平理论第一次比较系统地初步回答了中国社会主义的（）外部条件政治保证战略步骤党的领导和依靠力量以及祖国统一等一系列基本问题，指导我们党制定了在社会主义初级阶段的基本路线。
A: 发展道路
B: 发展阶段
C: 根本任务
D: 发展动力
正确答案: ABCD

邓小平理论使改革开放后的中国发生天翻地覆的变化，迎来了（）文艺的繁荣科学的春天。
A: 思想的解放
B: 经济的发展
C: 政治的昌明
D: 教育的勃兴
正确答案: ABCD

当今世界是互相孤立的世界，中国的发展必须脱离世界。
正确答案: 错

南方谈话是邓小平理论的集大成之作，从理论上深刻地回答了当时困扰和束缚人们思想的一系列重大问题，推动改革开放和社会主义现代化建设进入新阶段。
正确答案: 对

我国社会主义在改革开放前所经历的曲折和失误，归根到底就在于对什么是社会主义怎样建设社会主义这个问题没有完全搞清楚。
正确答案: 对

搞清楚什么是社会主义怎样建设社会主义，关键是要在“以阶级斗争为纲”的基础上进一步认清社会主义的本质。
正确答案: 错

邓小平关于社会主义本质的概括，廓清了不合乎时代进步和社会发展规律的模糊观念，摆脱了长期以来拘泥于具体模式而忽略社会主义本质的错误倾向。
正确答案: 对

在改革开放和现代化建设进程中，邓小平在关键时刻作出的每一项重大决策，都体现了解放思想实事求是的思想路线。
正确答案: 对

社会主义初级阶段理论基于对中国国情的准确把握，揭示了当代中国的历史方位。
正确答案: 对

以经济建设为中心的确定是党在新时期实现的最根本的拨乱反正。
正确答案: 对

党的基本路线既紧紧抓住了中国现阶段的主要矛盾，又体现了运用社会主义社会基本矛盾运动的规律，全面推动历史进步，实现民富国强民族振兴的要求。
正确答案: 对

社会生产力的巨大发展，劳动生产率的大幅度提高，最主要的是靠科学的力量技术的力量。
正确答案: 对

“863计划”是科学家的战略眼光与政治家的高瞻远瞩相结合的产物，凝练了我国发展高科技的战略需求。
正确答案: 对

在我国落后的生产力基础上实现社会主义现代化是一项十分艰巨的事业，必须有步骤分阶段实现。
正确答案: 对

实现“三步走”的发展战略，是真正对人类作出了贡献，就更加能够体现社会主义制度的优越性。
正确答案: 对

改革是中国的第二次革命。
正确答案: 对

改革就是否定和抛弃我们建立起来的社会主义基本制度。
正确答案: 错

改革是社会主义社会发展的直接动力。
正确答案: 对

关起门来搞建设是不行的，把自己孤立于世界之外是不利的。
正确答案: 对

对外开放要高度珍惜并坚决维护中国人民经过长期奋斗得来的独立自主权利。
正确答案: 对

计划经济是社会主义的基本特征，市场经济是资本主义特有的东西。
正确答案: 错

建立社会主义市场经济体制是我们党的一个伟大创举，是我国经济体制改革在实践和理论上的重大突破。
正确答案: 对

邓小平的一系列“两手抓”，有利于克服实际工作中存在的“一手硬一手软”的问题，为我们党的领导方法和工作方法充实了新的内容。
正确答案: 对

反对分裂，坚持统一，是中华民族自古以来就有的传统。
正确答案: 对

台湾问题是国内战争遗留下来的问题，属于中国的内政，不容许外国干涉。
正确答案: 对

邓小平理论，是马克思列宁主义基本原理与当代中国实际和时代特征相结合的产物，是马克思列宁主义毛泽东思想的继承和发展，是全党全国人民集体智慧的结晶。
正确答案: 对

中国共产党所领导的改革开放从一开始就具有明确的社会主义方向。
正确答案: 对

2001年7月1日，江泽民在庆祝中国共产党成立（）周年大会上的讲话中全面阐述了“三个代表”重要思想的科学内涵和基本内容
A: 70
B: 75
C: 80
D: 85
正确答案: C

（）将“三个代表”重要思想与马克思列宁主义毛泽东思想和邓小平理论一道确立为党必须长期坚持的指导思想，并写入党章。
A: 党的十三大
B: 党的十四大
C: 党的十五大
D: 党的十六大
正确答案: D

党的十四届三中全会通过的（），勾画了建立社会主义市场经济体制的蓝图和基本框架。
A: 《关于加强党的建设几个重大问题的决定》
B: 《关于制定国民经济和社会发展“九五”计划和2010年远景目标的建议》
C: 《关于加强社会主义精神文明建设若干重要问题的决议》
D: 《关于建立社会主义市场经济体制若干问题的决定》
正确答案: D

伴随着改革开放和发展社会主义市场经济的进程，我国社会生活发生了广泛而深刻的变化，（）等的多样化进一步发展，这给国家的政治经济文化和社会生活的各个方面带来深刻影响。
A: 社会经济成分
B: 组织形式
C: 利益分配
D: 就业方式
正确答案: ABCD

江泽民2000年6月在中央思想政治工作会议上提出的（），实际上深刻揭示了“三个代表”重要思想产生的历史起点和逻辑起点，反映了“三个代表”重要思想提出的时代背景和发展的现实依据。
A: 如何认识社会主义发展的历史进程
B: 如何认识资本主义发展的历史进程
C: 如何认识我国社会主义改革实践过程对人们思想的影响
D: 如何认识当今的国际环境和国际政治斗争带来的影响
正确答案: ABCD

“三个代表”重要思想把（）统一起来，从深层次上揭示了社会主义制度不断完善和发展的途径。
A: 发展先进生产力
B: 发展先进文化
C: 实现最广大人民的根本利益
D: 关起门来搞建设
正确答案: ABC

“三个代表”重要思想从（）方面揭示了社会主义制度自我完善和发展的途径。
A: 物质基础
B: 文化支撑
C: 社会基础
D: 经济救援
正确答案: ABC

减少参与经济全球化是包括我国在内的发展中国家实现现代化的必由之路。
正确答案: 错

“三个代表”重要思想，是我们党在理论和实践上不断探索和开拓的结果。
正确答案: 对

贯彻“三个代表”要求，关键在坚持与时俱进，核心在保持党的先进性，本质在坚持执政为民。
正确答案: 对

大力发展社会主义先进文化，必须牢牢把握先进文化的前进方向。
正确答案: 对

我们全部工作的出发点和落脚点，就是不断实现好维护好发展好最广大人民的根本利益。
正确答案: 对

党要承担起推动中国社会进步的历史责任，必须始终紧紧抓住发展这个执政兴国的第一要务。
正确答案: 对

建设社会主义政治文明，是我国改革开放和社会主义现代化建设发展的必然要求，是我们党领导人民坚持和发展人民民主长期实践的必然结论。
正确答案: 对

“三个代表”重要思想是对马克思列宁主义毛泽东思想和邓小平理论的继承和发展，是中国特色社会主义理论体系的重要组成部分。
正确答案: 对

中国共产党始终代表中国先进文化的前进方向，体现了发展社会主义文化建设社会主义精神文明的理想和价值目标。
正确答案: 对

科学发展观对（）等重大问题作出了新的科学回答，把我们对中国特色社会主义规律的认识提高到新的水平。
A: 什么是社会主义怎样建设社会主义
B: 在新的历史条件下建设一个什么样的党怎样建设党
C: 新形势下实现什么样的发展怎样发展
D: 新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义怎样坚持和发展中国特色社会主义
正确答案: C

（）通过的《中国共产党章程（修正案）》把科学发展观同马克思列宁主义毛泽东思想邓小平理论“三个代表”重要思想一道，确立为党必须长期坚持的指导思想。
A: 党的十五大
B: 党的十六大
C: 党的十七大
D: 党的十八大
正确答案: D

（）是科学发展观的核心立场，集中体现了马克思主义历史唯物论的基本原理，体现了我们党全心全意为人民服务的根本宗旨和推动经济社会发展的根本目的。
A: 以人为本
B: 单纯追求经济增长
C: 注重多出快出政绩
D: 形式主义
正确答案: A

下列各项中，不符合科学发展观的基本要求的是（）。
A: 全面发展
B: 协调发展
C: 唯速度发展
D: 可持续发展
正确答案: C

统筹兼顾是科学发展观的根本方法，深刻体现了（）在发展问题上的科学运用。
A: 唯物辩证法
B: 唯心辩证法
C: 形而上学
D: 形象思维
正确答案: A

我国自（）年1月1日起废止《中华人民共和国农业税条例》，农业税的取消给亿万农民带来了看得见摸得着的实惠。
A: 1992
B: 2006
C: 2012
D: 2020
正确答案: B

科学发展观是在（）的基础上形成和发展的。
A: 深刻分析国际形势
B: 照搬照抄苏联模式
C: 顺应世界发展趋势
D: 借鉴国外发展经验
正确答案: ACD

党的十七届五中全会强调，在当代中国，坚持发展是硬道理的本质要求，就是坚持科学发展，更加注重（），促进社会公平正义。
A: 以人为本
B: 全面协调可持续发展
C: 统筹兼顾
D: 保障和改善民生
正确答案: ABCD

科学发展观最鲜明的精神实质是（）。
A: 解放思想
B: 实事求是
C: 与时俱进
D: 求真务实
正确答案: ABCD

发展观是关于发展的（）的总体看法和根本观点，决定了经济社会发展的总体战略和基本模式，对经济社会发展实践具有根本性全局性的重大影响。
A: 本质
B: 目的
C: 内涵
D: 要求
正确答案: ABCD

科学发展观是在深刻把握我国基本国情和新的阶段性特征的基础上形成和发展的。
正确答案: 对

树立和落实科学发展观，这是二十多年改革开放实践的经验总结，是战胜非典疫情给我们的重要启示。
正确答案: 对

1981年，（）通过《关于建国以来党的若干历史问题的决议》，明确指出：“在社会主义改造基本完成以后，我国所要解决的主要矛盾，是人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾。
A: 党的七届二中全会
B: 党的十一届三中全会
C: 党的十一届六中全会
D: 党的八大
正确答案: C

（）是当前世界上最大的发展中国家。
A: 印度
B: 中国
C: 巴西
D: 俄罗斯
正确答案: B

从（）来看，新时代是全国各族人民团结奋斗不断创造美好生活逐步实现全体人民共同富裕的时代。
A: 历史脉络
B: 实践主题
C: 人民性
D: 世界性
正确答案: C

中国特色社会主义进入新时代，意味着（）在21世纪的中国焕发出强大生机活力。
A: 空想社会主义
B: 封建主义
C: 资本主义
D: 科学社会主义
正确答案: D

下列各项中，不属于世界百年未有之大变局的主要表现的是（）。
A: 世界经济版图的稳定不变前所未有
B: 新一轮科技革命和产业变革带来的新陈代谢和激烈竞争前所未有
C: 全球治理体系的不适应不对称前所未有
D: 人类前途命运的休戚与共前所未有
正确答案: A

当今世界正经历百年未有之大变局，全球治理体系的不适应不对称前所未有，（）主导的国际政治经济秩序越来越难以为继
A: 西方发达国家
B: 发展中国家
C: 东方新兴国家
D: 社会主义国家
正确答案: A

我们具备过去难以想象的良好发展条件，但也面临着各种可以预见和难以预见的困难和问题，其具体表现不包括（）。
A: 形势环境变化之快
B: 时代主题转换之猛
C: 改革发展稳定任务之重
D: 矛盾风险挑战之多
正确答案: B

习近平新时代中国特色社会主义思想，坚持辩证唯物主义和历史唯物主义，紧密结合新的时代条件和实践要求，系统回答（  ）。
A: 什么是社会主义怎样建设社会主义
B: 在新的历史条件下建设一个什么样的党怎样建设党
C: 新形势下实现什么样的发展怎样发展
D: 新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义怎样坚持和发展中国特色社会主义
正确答案: D

（）是高瞻远瞩统揽全局，善于把握事物发展总体趋势和方向的思维方法。
A: 创新思维
B: 战略思维
C: 法治思维
D: 底线思维
正确答案: B

在科学社会主义方面，习近平新时代中国特色社会主义思想提出（）的思想，是对马克思主义建党学说的新发展
A: 坚持和完善中国特色社会主义制度推进国家治理体系和治理能力现代化
B: 坚持和加强党的全面领导推进党的自我革命
C: 构建人类命运共同体
D: 新时代我国社会主要矛盾发生变化
正确答案: B

在科学社会主义方面，习近平新时代中国特色社会主义思想提出构建人类命运共同体的思想，是对（）的新发展。
A: 马克思主义建党学说
B: 马克思主义世界历史理论
C: 马克思主义社会矛盾学说
D: 马克思主义生产力理论
正确答案: B

当今世界，人类社会再次面临何去何从的历史当口，其所要面对的全球性挑战和问题不包括（）。
A: 全球经济增长需要新动力
B: 贫富差距鸿沟完全弥合
C: 地区热点问题此起彼伏
D: 旧有国际政治经济体系弊端丛生
正确答案: B

关于维护世界和平与安全，习近平新时代中国特色社会主义思想倡导的新安全观不包括（）。
A: 综合
B: 合作
C: 孤立
D: 可持续
正确答案: C

习近平新时代中国特色社会主义思想所倡导的全球治理观不包括（）。
A: 共商
B: 共建
C: 共享
D: 互盟
正确答案: D

以习近平同志为核心的党中央以巨大的政治勇气和强烈的责任担当，（），解决了许多长期想解决而没有解决的难题，办成了许多过去想办而没有办成的大事。
A: 提出一系列新理念新思想新战略
B: 出台一系列重大方针政策
C: 推出一系列重大举措
D: 推进一系列重大工作
正确答案: ABCD

中国特色社会主义进入新时代，人民美好生活需要日益广泛，不仅对物质文化生活提出了更高要求，而且在（）安全环境等方面的要求日益增长。
A: 民主
B: 法治
C: 公平
D: 正义
正确答案: ABCD

世界百年未有之大变局正在加速演变，国际金融危机深层次影响持续发酵，世界经济增长乏力，催生（）孤立主义等思潮不断抬头
A: 政治极化
B: 种族冲突
C: 民粹主义
D: 贸易保护主义
正确答案: ABCD

世界百年未有之大变局正在加速演变，人类面临许多共同挑战，（）等问题越来越严重。
A: 治理赤字
B: 信任赤字
C: 发展赤字
D: 和平赤字
正确答案: ABCD

习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在（）的过程中创立并不断丰富发展的。
A: 把握世界发展大势
B: 应对全球共同挑战
C: 维护人类共同利益
D: 完善全球治理体系
正确答案: ABCD

新的历史条件下，党面临的执政环境和社会条件已经并继续发生着深刻变化，下列各项中，属于中国共产党在新的历史条件下面临的“四大考验”的有（）。
A: 长期执政考验
B: 改革开放考验
C: 市场经济考验
D: 外部环境考验
正确答案: ABCD

中华民族伟大复兴正处于关键时期，中国共产党和中国人民迫切需要（）的科学理论。
A: 凝心聚力
B: 严守教条
C: 谋篇布局
D: 攻坚克难
正确答案: ACD

关于新时代坚持和发展的中国特色社会主义，下列理解中正确的有（）。
A: 中国特色社会主义是既坚持科学社会主义基本原则，又是具有鲜明实践特色理论特色民族特色时代特色的社会主义
B: 中国特色社会主义是中国特色社会主义道路理论制度文化四位一体的社会主义
C: 中国特色社会主义是统揽伟大斗争伟大工程伟大事业伟大梦想的社会主义
D: 中国特色社会主义是根植于中国大地反映中国人民意愿适应中国和时代发展进步要求的社会主义
正确答案: ABCD

中国特色社会主义是统揽（）的社会主义。
A: 伟大斗争
B: 伟大工程
C: 伟大事业
D: 伟大梦想
正确答案: ABCD

习近平以一系列战略性前瞻性创造性的观点，深刻回答了新时代坚持和发展中国特色社会主义的总目标总任务总体布局战略布局和发展方向发展方式（）等基本问题。
A: 发展动力
B: 战略步骤
C: 外部条件
D: 政治保证
正确答案: ABCD

习近平新时代中国特色社会主义思想，彰显和贯穿着坚定的理想信念（）。
A: 真挚的人民情怀
B: 高度的自觉自信
C: 无畏的担当精神
D: 科学的思想方法
正确答案: ABCD

党的十八大以来，我们党直面矛盾改革创新攻坚克难，充分彰显了强烈的问题意识鲜明的问题导向，其具体表现有（）。
A: 持之以恒纠“四风”
B: 刮骨疗毒反腐败
C: 啃下贫中之贫“硬骨头”
D: 打赢蓝天碧水净土保卫战
正确答案: ABCD

在政治经济学方面，习近平新时代中国特色社会主义思想提出创新（）的新发展理念，是对马克思主义生产力理论的新发展。
A: 协调
B: 绿色
C: 开放
D: 共享
正确答案: ABCD

习近平新时代中国特色社会主义思想推动中国特色社会主义制度更加完善国家治理体系和治理能力现代化水平明显提高，为政治稳定经济发展文化繁荣（）提供了有力保障。
A: 民族团结
B: 人民幸福
C: 社会安宁
D: 国家统一
正确答案: ABCD

习近平新时代中国特色社会主义思想倡导世界各国加强发展合作，推动经济全球化朝着更加开放（）的方向发展。
A: 包容
B: 普惠
C: 平衡
D: 共赢
正确答案: ABCD

关于文明交流互鉴，习近平新时代中国特色社会主义思想倡导和平发展（）的人类共同价值。
A: 公平
B: 正义
C: 民主
D: 自由
正确答案: ABCD

关于文明交流互鉴，习近平新时代中国特色社会主义思想强调坚持求同存异，加强不同文明交流对话，展现了（）的思想力量。
A: 让文明交流超越文明隔阂
B: 让文明互鉴超越文明冲突
C: 让文明共存超越文明优越
D: 让文明竞争超越文明共融
正确答案: ABC

中国特色社会主义进入新时代是我国社会主要矛盾转化的必然结果。
正确答案: 对

中国特色社会主义进入新时代意味着近代以来久经磨难的中华民族迎来了从站起来富起来到强起来的伟大飞跃。
正确答案: 对

当今世界正经历百年未有之大变局，大变局带来大挑战，也带来大机遇。
正确答案: 对

中国改革需要“涉深水”和“闯险滩”，需要防范化解“黑天鹅”“灰犀牛”事件等各种重大风险。
正确答案: 对

中华优秀传统文化是中华民族的根和魂，是中国特色社会主义植根的文化沃土。
正确答案: 对

党的十八大以来，我们党的全部理论和实践探索都是围绕坚持和发展中国特色社会主义来展开深化和拓展的。
正确答案: 对

人民是历史的创造者，是真正的英雄，是决定党和国家前途命运的根本力量。
正确答案: 对

中华民族伟大复兴是可以轻轻松松实现的。
正确答案: 错

习近平新时代中国特色社会主义思想是新时代中国共产党的思想旗帜，是国家政治生活和社会生活的根本指针，是引领中国影响世界的当代中国马克思主义21世纪马克思主义。
正确答案: 对

在当代中国，坚持和发展习近平新时代中国特色社会主义思想，就是真正坚持和发展马克思主义，就是真正坚持和发展科学社会主义。
正确答案: 对

中国特色社会主义是建成社会主义现代化强国实现中华民族伟大复兴的必由之路。
正确答案: 对

没有国家治理现代化，就没有中华民族的伟大复兴。
正确答案: 对

习近平在参观《复兴之路》展览时首次提出中国梦，引用（）诠释了中华民族的昨天。
A: “为有牺牲多壮志”
B: “雄关漫道真如铁”
C: “四海翻腾云水怒”
D: “忽报人间曾伏虎”
正确答案: B

习近平在参观《复兴之路》展览时首次提出中国梦，引用（）诠释了中华民族的明天。
A: “柳暗花明又一村”
B: “门前流水尚能西”
C: “晴空一鹤排云上”
D: “长风破浪会有时”
正确答案: D

实现中国梦必须走中国道路，下列做法中错误的是（）。
A: 不走封闭僵化的老路
B: 不走改旗易帜的邪路
C: 积极学习借鉴人类文明的一切有益成果
D: 接受所有建议批评和说教
正确答案: D

2002年（）正式宣布人民生活总体达到小康水平，并在此基础上提出了全面建设小康社会的奋斗目标。
A: 党的十四大
B: 党的十五大
C: 党的十六大
D: 党的十七大
正确答案: C

第二个百年奋斗目标指的是，到（）时基本实现现代化，建成社会主义现代化强国。
A: 建党120年
B: 建军120年
C: 新中国成立100年
D: 建党150年
正确答案: C

全面建设社会主义现代化国家的进程的第二个阶段是（），在基本实现现代化的基础上，再奋斗15年，把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国。
A: 从2020年到2035年
B: 从2035年到本世纪中叶
C: 从2049年到2078年
D: 从本世纪中叶到本世纪末
正确答案: B

2021年，（）通过《中华人民共和国国民经济和社会发展第十四个五年规划和2035年远景目标纲要》，从“十四五”开局之年开始，我国开启全面建设社会主义现代化国家新征程。
A: 十三届全国人大一次会议
B: 十三届全国人大二次会议
C: 十三届全国人大三次会议
D: 十三届全国人大四次会议
正确答案: D

下列各项中，不属于到2035年，我国基本实现社会主义现代化的远景目标的是（）。
A: 基本实现国家治理体系和治理能力现代化
B: 建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国
C: 美丽中国建设目标基本实现
D: 基本实现国防和军队现代化
正确答案: B

从“十四五”开局之年开始，我国开启全面建设社会主义现代化国家新征程，下列各项中，不属于“十四五”时期经济社会发展的重点任务的是（）。
A: 坚持创新驱动发展，全面塑造发展新优势
B: 加快发展现代产业体系，推动经济体系优化升级
C: 依托强大国际市场，全力发展依附型外循环经济
D: 全面深化改革，构建高水平社会主义市场经济体制
正确答案: C

“十四五”时期是我国全面建设社会主义现代化国家新征程的开局起步期，下列各项中，不属于“十四五”时期经济社会发展的重点任务的是（）。
A: 实行高水平对外开放，开拓合作共赢新局面
B: 改善人民生活品质，提高社会建设水平
C: 统筹发展和安全，建设更高水平的平安中国
D: 加快国防和军队现代化，使富国仅作为强军的手段
正确答案: D

本世纪中叶，我国将拥有高度的物质文明，其具体体现不包括（）。
A: 社会生产力水平大幅提高
B: 建成共产主义国家
C: 核心竞争力名列世界前茅
D: 经济总量和市场规模超越其他国家
正确答案: B

本世纪中叶，我国将拥有高度的精神文明，其具体体现不包括（）。
A: 践行社会主义核心价值观成为全社会自觉行动
B: 国民素质显著提高
C: 儒家思想在意识形态领域占据指导地位
D: 中国精神中国价值中国力量成为中国发展的重要影响力和推动力
正确答案: C

社会主义本身是（）的初级阶段，中国又处在社会主义的初级阶段。
A: 资本主义
B: 共产主义
C: 无政府主义
D: 工团主义
正确答案: B

2020年，我国国内生产总值超过（）元。
A: 50万亿
B: 80万亿
C: 100万亿
D: 120万亿
正确答案: C

（）是引领发展的第一动力。
A: 创新
B: 绿色
C: 开放
D: 协调
正确答案: A

新发展阶段必须坚定不移贯彻新发展理念，其中协调发展注重的是解决（）问题。
A: 人与自然和谐共生
B: 发展不平衡
C: 发展动力
D: 发展内外联动
正确答案: B

新发展阶段必须坚定不移贯彻新发展理念，其中开放发展注重的是解决（）问题。
A: 发展不平衡
B: 发展动力
C: 社会公平正义
D: 发展内外联动
正确答案: D

从世界比较看，大国经济的特征都是（）为主导内部可循环。
A: 内需
B: 外需
C: 计划
D: 投资
正确答案: A

构建新发展格局的最本质特征是（）。
A: 实现高水平的自立自强
B: 深度参与国际分工
C: 关起门来搞建设
D: 实现消费品的按需分配
正确答案: A

坚持和发展中国特色社会主义的总任务，是实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴，在全面建成小康社会的基础上，在本世纪中叶建成富强（）的社会主义现代化强国。
A: 民主
B: 文明
C: 和谐
D: 美丽
正确答案: ABCD

必须继续拓展和走好适合中国国情的发展道路，增强对中国特色社会主义的（）。
A: 道路自信
B: 理论自信
C: 制度自信
D: 文化自信
正确答案: ABCD

广大海外侨胞有（），也是实现中国梦的重要力量。
A: 赤忱的爱国情怀
B: 雄厚的经济实力
C: 丰富的智力资源
D: 广泛的商业人脉
正确答案: ABCD

2020年，中华民族伟大复兴向前迈出了新的一大步，实现了第一个百年奋斗目标，其具体表现有（）。
A: “十三五”规划目标任务胜利完成
B: 决战脱贫攻坚取得全面胜利
C: 全面建成小康社会取得决定性成就
D: 我国经济实力科技实力综合国力和人民生活水平跃上新的大台阶
正确答案: ABCD

到2035年，我国要建成文化强国（），国民素质和社会文明程度达到新高度，国家文化软实力显著增强。
A: 教育强国
B: 人才强国
C: 体育强国
D: 健康中国
正确答案: ABCD

贯彻新发展理念必须坚持（），不断推进全体人民共同富裕。
A: 全民共享
B: 全面共享
C: 共建共享
D: 渐进共享
正确答案: ABCD

新发展理念是一个系统的理论体系，阐明了我们党关于发展的（）等重大政治问题。
A: 政治立场
B: 价值导向
C: 发展模式
D: 发展道路
正确答案: ABCD

我国必须坚持立足国内依托国内大市场优势，化解外部冲击和外需下降带来的影响，增强我们的（）。
A: 生存力
B: 竞争力
C: 发展力
D: 持续力
正确答案: ABCD

现在，我们比历史上任何时期都更接近中华民族伟大复兴的目标，比历史上任何时期都更有信心有能力实现这个目标。
正确答案: 对

民族不独立国家不富强，人民的生存根本得不到保证，更谈不上人民幸福。
正确答案: 对

实现中华民族伟大复兴，不是哪一个人哪一部分人的梦想，而是全体中国人民共同的追求。
正确答案: 对

每个人的前途命运与国家和民族的前途命运毫无相连。
正确答案: 错

中国的梦想，不仅关乎中国的命运，也关系世界的命运。
正确答案: 对

美好愿景和伟大梦想的实现与选择走什么样的道路无关。
正确答案: 错

中国精神是凝心聚力的兴国之魂强国之魂。
正确答案: 对

只要一代又—代中国人勠力同心不懈追求接力奋斗，我们一定能够到达中华民族伟大复兴的光辉彼岸。
正确答案: 对

正确认识党和人民事业所处的历史方位，是我们党明确阶段性中心任务制定路线方针政策的根本依据。
正确答案: 对

人类社会必然走向共产主义，实现这一崇高目标可以一蹴而就。
正确答案: 错

新发展阶段是我们党带领人民迎来从站起来富起来到强起来历史性跨越的新阶段。
正确答案: 对

全面建设社会主义现代化国家基本实现社会主义现代化，既是社会主义初级阶段我国发展的要求，也是我国社会主义从初级阶段向更高阶段迈进的要求。
正确答案: 对

发展理念是否对头，从根本上决定着发展成效乃至成败。
正确答案: 对

贯彻新发展理念必须把创新摆在国家发展全局的核心位置，让创新贯穿党和国家一切工作。
正确答案: 对

贯彻新发展理念必须实现经济社会发展和生态环境保护协同共进，为人民群众创造良好生产生活环境。
正确答案: 对

新发展理念中的哪一个理念贯彻不到位，发展进程都会受到影响。
正确答案: 对

只有坚持以人民为中心的发展思想，坚持发展为了人民发展依靠人民发展成果由人民共享，才会有正确的发展观现代化观。
正确答案: 对

进入新发展阶段，对新发展理念的理解要不断深化，举措要更加精准务实，真正实现高质量发展。
正确答案: 对

构建新发展格局明确了我国经济现代化的路径选择。
正确答案: 对

我国经济发展处于“三期叠加”阶段，“三期”中不包括（）。
A: 增长速度换挡期
B: 结构调整完成期
C: 前期刺激政策消化期
D: 结构调整阵痛期
正确答案: B

习近平经济思想指出，要把处理好（）和市场关系作为经济体制改革的关键。
A: 政府
B: 企业
C: 人大
D: 社会组织
正确答案: A

习近平经济思想指出，要把推进（）作为经济工作的主线，为保持我国经济持续健康发展开出治本良药。
A: 供给侧周期性改革
B: 供给侧结构性改革
C: 供给侧总量性改革
D: 供给侧自发性改革
正确答案: B

习近平经济思想指出，要坚持（）工作总基调，正确处理经济发展中稳和进的关系。
A: 稳中求进
B: 激进跃进
C: 凡事求稳
D: 但求无过
正确答案: A

推动供给侧结构性改革，要用改革的办法推进结构调整，实现由低水平供需平衡向高水平供需平衡跃升，其具体要求不包括（）。
A: 减少无效和低端供给
B: 扩大有效供给
C: 减少中高端供给
D: 提升供给体系对国内需求的适配性
正确答案: C

推动供给侧结构性改革，就要激发各类市场主体活力，加快建设世界一流企业，其具体举措不包括（）。
A: 毫不动摇巩固和发展公有制经济
B: 深化国有企业混合所有制改革
C: 健全管资本为主的国有资产监管体制
D: 为民营企业发展设置各种壁垒
正确答案: D

推动供给侧结构性改革，就要打好防范化解重大风险攻坚战，其所要促进形成的良性循环不包括（）。
A: 金融和实体经济的良性循环
B: 金融和房地产的良性循环
C: 金融体系内部的良性循环
D: 地方政府债务和国际投机资本的良性循环
正确答案: D

下列各项中，不属于建设现代化经济体系的具体措施的是（）。
A: 建设创新引领协同发展的产业体系
B: 建设唯求平等罔顾效率的收入分配体系
C: 建设资源节约环境友好的绿色发展体系
D: 建设多元平衡安全高效的全面开放体系
正确答案: B

建设创新引领协同发展的产业体系，就要加快发展现代服务业，这对服务业的要求不包括（）。
A: 向专业化延伸
B: 向价值链低端延伸
C: 向高品质升级
D: 向多样化升级
正确答案: B

下列各项中，不符合统一开放竞争有序的市场体系的要求的是（）。
A: 市场准入畅通
B: 市场秩序规范
C: 市场竞争充分
D: 市场无序开放
正确答案: D

下列各项中，不属于建设体现效率促进公平的收入分配体系的具体举措的是（）。
A: 坚持按劳分配为主体多种分配方式并存的基本经济制度
B: 坚持多劳多得，提高劳动报酬在初次分配中的比重
C: 保护所有收入
D: 重视发挥第三次分配作用
正确答案: C

下列各项中，不属于建设彰显优势，协调联动的城乡区域发展体系的具体举措的是（）。
A: 优化现代化经济体系的空间布局
B: 塑造区域协调发展新格局
C: 建立健全城乡融合发展体制机制和政策体系
D: 尽快实现人民生活水平完全相同
正确答案: D

下列各项中，不属于建设资源节约环境友好的绿色发展体系的具体举措的是（）。
A: 全面降低资源利用效率
B: 强化绿色发展的法律和政策保障
C: 完善生态文明领域统筹协调机制
D: 协同推进经济高质量发展和生态环境高水平保护
正确答案: A

下列各项中，不属于建设充分发挥市场作用更好发挥政府作用的经济体制的具体举措的是（）。
A: 坚持社会主义市场经济体制的基本经济制度
B: 健全宏观经济治理体系
C: 取消金融监管
D: 全面实行政府权责清单制度
正确答案: C

建设充分发挥市场作用更好发挥政府作用的经济体制，就要健全宏观经济治理体系，其主要特点不包括（）。
A: 目标优化
B: 高效协同
C: 分工合理
D: 指令僵化
正确答案: D

关于政治制度模式，下列说法中错误的是（）。
A: 世界上没有完全相同的政治制度模式
B: 政治制度不能脱离特定社会政治条件来抽象评判
C: 政治制度可以脱离历史文化传统来抽象评判
D: 一个国家不能生搬硬套外国政治制度模式
正确答案: C

繁荣发展社会主义文化，就要提升公共文化服务水平，其具体举措不包括（）。
A: 加强国家重大文化设施和文化项目建设
B: 做强新型主流媒体
C: 简单提高文艺作品数量
D: 推动公共文化数字化建设
正确答案: C

繁荣发展社会主义文化，就要健全现代文化产业体系，其具体举措不包括（）。
A: 完善文化产业规划和政策
B: 弱化文化体制改革
C: 实施文化产业数字化战略
D: 推动文化和旅游融合发展
正确答案: B

在发展中保障和改善民生，就要建设高质量教育体系，其具体举措不包括（）。
A: 全面贯彻党的教育方针
B: 落实立德树人根本任务
C: 全力发展应试教育
D: 推进教育公平
正确答案: C

在社会大局总体稳定的同时，社会治理面临的风险和挑战更加严峻复杂，我国的社会治理工作在很多方面需进一步加强和创新，其具体面临的问题不包括（）。
A: 社会利益关系日趋简单
B: 社会阶层结构分化
C: 社会矛盾和问题交织叠加
D: 社会共识凝聚难度不断加大
正确答案: A

加强和创新社会治理，就要加强社会心理服务体系建设，其具体举措不包括（）。
A: 重视强制化解刚性维稳
B: 塑造自尊自信理性平和亲善友爱的社会心态
C: 加强和改进思想政治工作
D: 推进诚信建设和志愿服务制度化
正确答案: A

下列各项中，不属于加强社会心理服务体系建设所要塑造的社会心态的是（）。
A: 自尊自信
B: 理性平和
C: 亲善友爱
D: 急功近利
正确答案: D

加强和创新社会治理，就要构建基层社会治理新格局，其具体举措不包括（）。
A: 把更多资源服务管理下沉到基层
B: 健全党组织领导村(居)委会主导人民群众为主体的基层社会治理框架
C: 健立完全自治的城乡基层治理体系
D: 注重发挥家庭家教家风在基层社会治理中的重要作用
正确答案: C

建设美丽中国，就要加快形成绿色发展方式，调整经济结构和能源结构，其所要培养壮大的产业不包括（）。
A: 节能环保产业
B: 低端高耗能产业
C: 清洁生产产业
D: 清洁能源产业
正确答案: B

在（）年全国两会上，碳达峰碳中和被首次写入我国政府工作报告。
A: 2018
B: 2019
C: 2020
D: 2021
正确答案: D

关于自然资源部和生态环境部的组建意义，下列说法中错误的是（）。
A: 有效解决了所有者与监管者职责不清晰的问题
B: 有效解决了九龙治水问题
C: 理顺了生态文明管理体制机制
D: 完善了多头治理体制机制
正确答案: D

习近平经济思想坚持问题导向部署经济发展新战略，提出以（）为原则的长江经济带发展战略。
A: 共抓大保护
B: 先污染后治理
C: 不搞大开发
D: 坚决不开发
正确答案: AC

深化供给侧结构性改革要坚持质量第一效益优先，推动经济发展（）。
A: 质量变革
B: 宗旨变革
C: 效率变革
D: 动力变革
正确答案: ACD

供给侧结构性改革是（）的必然要求和选择。
A: 培育增长新动力
B: 形成先发新优势
C: 不断累积过剩产能
D: 实现创新引领发展
正确答案: ABD

供给侧管理重在解决结构性问题，注重激发经济增长动力，主要通过（）来提高供给体系质量和效率，进而推动经济增长。
A: 优化要素配置
B: 调节税收
C: 调整生产结构
D: 调节财政支出
正确答案: AC

坚持创新在我国现代化建设全局中的核心地位，就要面向（），深入实施科教兴国战略人才强国战略创新驱动发展战略。
A: 世界科技前沿
B: 经济主战场
C: 国家重大需求
D: 人民生命健康
正确答案: ABCD

加快实施创新驱动发展战略，就要健全以（）为导向的科技人才评价体系。
A: 创新能力
B: 创新质量
C: 创新实效
D: 创新贡献
正确答案: ABCD

实现由以价取胜向以质取胜的转变，就要推进土地（）等要素市场化改革。
A: 劳动力
B: 资本
C: 技术
D: 数据
正确答案: ABCD

加大人力资源培育力度，就要建设（）劳动者大军。
A: 知识型
B: 技能型
C: 低薪型
D: 创新型
正确答案: ABD

非公有制经济在我国经济社会发展中的地位和作用没有变，我们毫不动摇（）非公有制经济发展的方针政策没有变，我们致力于为非公有制经济发展营造良好环境和提供更多机会的方针政策没有变。
A: 鼓励
B: 限制
C: 支持
D: 引导
正确答案: ACD

建设现代化经济体系是我国发展的战略目标，也是（）的迫切要求。
A: 转变经济发展方式
B: 优化经济结构
C: 超越经济发展阶段
D: 转换经济增长动力
正确答案: ABD

只有形成现代化经济体系，才能实现更高质量（）的发展。
A: 更有效率
B: 更加公平
C: 更可持续
D: 更为安全
正确答案: ABCD

建设创新引领协同发展的产业体系，就要实现（）协同发展，巩固壮大实体经济根基。
A: 实体经济
B: 科技创新
C: 现代金融
D: 人力资源
正确答案: ABCD

建设体现效率促进公平的收入分配体系，就要健全以（）等为主要手段的再分配调节机制。
A: 税收
B: 劳动报酬
C: 社会保障
D: 转移支付
正确答案: ACD

建设充分发挥市场作用更好发挥政府作用的经济体制，就要全面实行政府权责清单制度，持续优化（）营商环境。
A: 市场化
B: 法治化
C: 脱管化
D: 国际化
正确答案: ABD

实现人民当家作主，就要扩大人民有序政治参与，保证人民依法实行民主选举（）。
A: 民主协商
B: 民主决策
C: 民主管理
D: 民主监督
正确答案: ABCD

人民当家作主制度体系，主要由（）构成。
A: 人民代表大会制度
B: 中国共产党领导的多党合作和政治协商制度
C: 民族区域自治制度
D: 基层群众自治制度
正确答案: ABCD

中国共产党领导的多党合作和政治协商制度通过（）的安排集中各种意见和建议，推动决策科学化民主化。
A: 制度化
B: 程序化
C: 规范化
D: 无序化
正确答案: ABC

要坚持不懈开展马克思主义（）宣传教育，打牢中华民族共同体思想基础。
A: 祖国观
B: 民族观
C: 文化观
D: 历史观
正确答案: ABCD

我国人民依法实行民主选举（），这些环节扩大了人民有序政治参与，集中反映了全过程民主的具体形式。
A: 民主协商
B: 民主决策
C: 民主管理
D: 民主监督
正确答案: ABCD

健全人民当家作主制度体系，必须统筹推进（）人民团体协商基层协商及社会组织协商，保证人民在日常政治生活中有广泛持续深入参与的权利。
A: 政党协商
B: 人大协商
C: 政府协商
D: 政协协商
正确答案: ABCD

在长期的革命建设和改革过程中，已经结成了由中国共产党领导的，有各民主党派和各人民团体参加的，包括（）的广泛的爱国统一战线。
A: 全体社会主义劳动者
B: 社会主义事业的建设者
C: 拥护社会主义的爱国者
D: 拥护祖国统一和致力于中华民族伟大复兴的爱国者
正确答案: ABCD

新时代巩固发展爱国统一战线工作，就要支持民主党派加强思想组织制度特别是领导班子建设，提高（）解决自身问题能力。
A: 政治把握能力
B: 参政议政能力
C: 组织领导能力
D: 合作共事能力
正确答案: ABCD

（）精神文明创建网络建设管理等文化领城的一切工作和活动都要紧紧围绕坚持马克思主义在意识形态领域指导地位这一根本制度来展开来推进。
A: 理论武装
B: 新闻宣传
C: 文艺创作生产
D: 文化体制改革
正确答案: ABCD

实施马克思主义理论研究和建设工程，就要深化对中国特色社会主义（）的研究，为理论创新创造提供学理支撑。
A: 道路
B: 理论
C: 制度
D: 文化
正确答案: ABCD

社会主义核心价值体系由（）等内容构成。
A: 马克思主义指导思想
B: 中国特色社会主义共同理想
C: 以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神
D: 社会主义荣辱观
正确答案: ABCD

一种价值观要真正发挥作用，必须通过强化教育引导（）等，将其融入社会生活。
A: 舆论宣传
B: 文化熏陶
C: 实践养成
D: 制度保障
正确答案: ABCD

培育和践行社会主义核心价值观，还必须发扬中国人民在长期奋斗中培育继承发展起来的伟大民族精神，这包括（）。
A: 伟大创造精神
B: 伟大奋斗精神
C: 伟大团结精神
D: 伟大梦想精神
正确答案: ABCD

新时代，坚持以社会主义核心价值观引领文化建设，就要围绕（）展形象的使命任务，推进社会主义文化强国建设。
A: 举旗帜
B: 聚民心
C: 育新人
D: 兴文化
正确答案: ABCD

我国有着悠久的历史传统和深厚的文化资源，弘扬（），促进全体人民在思想上精神上紧紧团结在一起的显著优势。
A: 中华优秀传统文化
B: 中华一切传统文化
C: 革命文化
D: 社会主义先进文化
正确答案: ACD

民生是人民幸福之基社会和谐之本，保证全体人民在现实生活中有（）的获得感幸福感安全感。
A: 更多
B: 更直接
C: 更实在
D: 更表面
正确答案: ABC

改善民生应当怎样坚持尽力而为与量力而行的统一，做好（）民生建设，在事关基本民生的关键领域持续取得新进展。
A: 普惠性
B: 基础性
C: 兜底性
D: 拔高性
正确答案: ABC

在发展中保障和改善民生，就要加快健全（）的多层次社会保障体系。
A: 覆盖全民
B: 统筹城乡
C: 公平统一
D: 可持续
正确答案: ABCD

加强社会治理制度建设，要完善（）公众参与法治保障科技支撑的社会治理体系。
A: 党委领导
B: 政府负责
C: 民主协商
D: 社会协同
正确答案: ABCD

创新社会治理体制，就要畅通和规范（）等参与社会治理的途径，真正实现社会共建共治共享。
A: 市场主体
B: 新社会阶层
C: 社会工作者
D: 志愿者
正确答案: ABCD

（）并举是新时代“枫桥经验”的重要手段。
A: 人防
B: 物防
C: 技防
D: 心防
正确答案: ABCD

完善社会治安防控体系，就要形成（）的工作机制。
A: 问题联治
B: 工作联动
C: 平安联创
D: 责任平摊
正确答案: ABC

必须贯彻新发展理念，加快形成节约资源和保护环境的（），把经济活动人的行为限制在自然资源和生态环境能够承受的限度内
A: 空间格局
B: 产业结构
C: 生产方式
D: 生活方式
正确答案: ABCD

从系统工程和全局角度寻求生态环境治理之道，必须（）， 全方位全地域全过程开展生态文明建设。
A: 统筹兼顾
B: 片面用力
C: 整体施策
D: 多措并举
正确答案: ACD

我国生态环境保护中存在的突出问题大多同（）惩处不得力有关。
A: 体制不健全
B: 制度不严格
C: 法治不严密
D: 执行不到位
正确答案: ABCD

建设人与自然和谐共生的现代化，建设美丽中国，必须坚定不移走（）的文明发展道路。
A: 生产发展
B: 生活富裕
C: 生态良好
D: 舍弃发展
正确答案: ABC

环境治理是系统工程，提高环境治理水平，需要综合运用（）等多种手段。
A: 行政
B: 市场
C: 法治
D: 科技
正确答案: ABCD

提高环境治理水平，就要实施积极应对气候变化国家战略，推动和引导建立（）的全球气候治理体系，彰显中国负责任大国形象。
A: 公平合理
B: 各自为战
C: 合作共赢
D: 以邻为壑
正确答案: AC

坚持加强党对经济工作的集中统一领导，就要坚持和完善党中央领导经济工作的体制机制，加强党中央对发展大局大势的分析和把握。
正确答案: 对

坚持正确政绩观，就必须简单以生产总值增长率论英雄。
正确答案: 错

宏观调控必须适应发展阶段性特征和经济形势变化，相机抉择，开准药方。
正确答案: 对

在当今中国实现经济高质量发展，必须坚持供给侧结构性改革。
正确答案: 对

建设多元平衡安全高效的全面开放体系就要积极促进外需导向和依附型经济协调发展，促进国际收支基本平衡。
正确答案: 对

中国特色社会主义政治发展道路是坚持党的本质属性践行党的根本宗旨的必然要求。
正确答案: 对

党的领导是人民当家作主和依法治国的根本保证。
正确答案: 对

我们必须照搬国外一切政治文明成果，并可以为此放弃中国政治制度的根本。
正确答案: 错

走中国特色社会主义政治发展道路，必须积极稳妥推进政治体制改革。
正确答案: 对

我国是工人阶级领导的以工农联盟为基础的人民民主专政的社会主义国家。
正确答案: 对

人民代表大会制度是党在国家政权中充分发扬民主贯彻群众路线的最好实现形式。
正确答案: 对

人民政协民主监督要重点监督党和国家重大方针政策和重要决策部署的贯彻落实。
正确答案: 对

民族区域自治制度是中国特色解决民族问题的正确道路的重要内容和制度保障。
正确答案: 对

基层群众自治制度是充满活力独具特色符合国情的好制度。
正确答案: 对

有事好商量，众人的事情由众人商量，是人民民主的真谛。
正确答案: 对

统一战线是全面建设社会主义现代化国家实现中华民族伟大复兴的重要法宝。
正确答案: 对

无论本土宗教还是外来宗教，都要不断适应我国社会发展，充实时代内涵。
正确答案: 对

意识形态关乎旗帜关乎道路关乎国家安全，决定文化前进方向和道路。
正确答案: 对

能否树立马克思主义的信仰，直接关系到培养合格的社会主义建设者和接班人问题。
正确答案: 对

落实意识形态工作责任制，就要坚持党管宣传党管意识形态党管媒体不动摇。
正确答案: 对

核心价值观，是一个民族赖以维系的精神纽带，是一个国家共同的思想道德基础。
正确答案: 对

能否构建具有强大感召力的核心价值观，关系社会和谐稳定，关系国家长治久安。
正确答案: 对

培育和践行社会主义核心价值观，必须立足中华优秀传统文化和革命文化。
正确答案: 对

没有高度的文化自信，没有文化的繁荣兴盛，就没有中华民族伟大复兴。
正确答案: 对

检验我们一切工作的成效，最终只需要看国内生产总值的增长速度。
正确答案: 错

就业是人民生存的经济基础和基本保障，是最大的民生工程民心工程根基工程。
正确答案: 对

收入分配是民生之源，是改善民生实现发展成果由人民共享最重要最直接的方式。
正确答案: 对

人民健康长寿是民族昌盛和国家富强的重要标志。
正确答案: 对

党建统领是新时代“枫桥经验”中的根本保证。
正确答案: 对

生态环境是人类生存和发展的根基，生态环境变化直接影响文明兴衰演替。
正确答案: 对

发展经济是为了民生，保护生态环境则会阻碍民生的改善。
正确答案: 错

保护生态环境应对气候变化需要世界各国同舟共济共同努力，任何一国都无法置身事外独善其身。
正确答案: 对

建设生态文明是关系人民福祉关乎中华民族永续发展的千年大计，是实现中华民族伟大复兴的重要战略任务。
正确答案: 对

生态环境安全是国家安全的重要组成部分，是经济社会持续健康发展的重要保障。
正确答案: 对

全面建成小康社会的目标要求不包括（）。
A: 国民素质和社会文明程度显著提高
B: 人民生活水平和质量普遍提高
C: 经济发展片面追求高速度
D: 各方面制度更加成熟更加定型
正确答案: C

（）是全面小康最大的短板。
A: 城市特别是开发区
B: 农村特别是贫困地区
C: 工业特别是制造业
D: 贸易特别是跨洋贸易
正确答案: B

经过八年持续奋斗，到2020年底，现行标准下（）万农村贫困人口全部脱贫。
A: 6566
B: 7677
C: 8788
D: 9899
正确答案: D

截至2021年，（）已建成世界上规模最大的社会保障体系。
A: 中国
B: 美国
C: 印度
D: 巴西
正确答案: A

截至2021年，我国基本养老保险覆盖已近（）亿人。
A: 4
B: 6
C: 8
D: 10
正确答案: D

下列各项中，不属于脱贫攻坚经验的是（）。
A: 坚持党的领导，为脱贫攻坚提供坚强政治和组织保证
B: 坚持以人民为中心的发展思想，坚定不移走共同富裕道路
C: 坚持粗放扶贫方略，仅用捐助物资的办法缓解贫困现象
D: 坚持调动广大贫困群众积极性主动性创造性，激发脱贫内生动力
正确答案: C

关于我国的现代化，下列说法中错误的是（）。
A: 我国的现代化是人口规模巨大的现代化
B: 我国的现代化是全体人民共同富裕的现代化
C: 我国的现代化是片面追求物质文明进步的现代化
D: 我国的现代化是人与自然和谐共生的现代化
正确答案: C

我国的现代化是社会主义现代化，其具体要求不包括（）。
A: 坚持以人民为中心的发展思想
B: 防止两极分化
C: 促进社会公平正义
D: 迅速实现全体人民同步富裕
正确答案: D

我国的现代化是人与自然和谐共生的现代化，其具体要求不包括（）。
A: 同步推进物质文明建设和生态文明建设
B: 走生产发展生活富裕生态良好的文明发展道路
C: 想要满足人民日益增长的美好生活需要，只需创造更多物质财富
D: 提供更多优质生态产品以满足人民日益增长的优美生态环境需要
正确答案: C

党的十八届三中全会作出了（）的决定，把“完善和发展中国特色社会主义制度推进国家治理体系和治理能力现代化”确定为全面深化改革的总目标，围绕这个总目标
A: 全面建设社会主义现代化国家
B: 全面深化改革
C: 全面依法治国
D: 全面从严治党
正确答案: B

（）提出，到2035年“各方面制度更加完善，国家治理体系和治理能力现代化基本实现”；到本世纪中叶“实现国家治理体系和治理能力现代化”。
A: 党的十九大
B: 党的十八大
C: 党的十七大
D: 党的十六大
正确答案: A

全面深化改革要始终坚持和完善中国特色社会主义制度，坚持以（）为中心的改革价值取向，坚持党对改革的集中统一领导。
A: 人民
B: 经济
C: 文化
D: 生态
正确答案: A

关于从实际岀发，走自己的法治道路，下列理解中错误的是（）。
A: 从国情实际出发
B: 关起门来搞法治
C: 坚持以我为主为我所用
D: 认真鉴别合理吸收世界上优秀的法治文明成果
正确答案: B

加快建设中国特色社会主义法治体系，就要完善以（）为统帅的中国特色社会主义法律体系，把国家各项事业和各项工作纳入法制轨道。
A: 宪法
B: 民法
C: 刑法
D: 行政法
正确答案: A

（）把“坚持党对一切工作的领导”纳入基本方略的主要内容之一，这是在新时代对马克思主义政党建设理论的继承和发展。
A: 党的十六大报告
B: 党的十七大报告
C: 党的十八大报告
D: 党的十九大报告
正确答案: D

党的十九大强调“把（）摆在首位”，凸显其极端重要性，这是党的建设理论和实践的重大创新。
A: 党的组织建设
B: 党的纪律建设
C: 党的政治建设
D: 党的思想建设
正确答案: C

把全面从严治党引向深入，要把党的政治建设摆在首位，其所要坚决防止和反对的不包括（）。
A: 宗派主义
B: 圈子文化
C: 码头文化
D: 廉洁文化
正确答案: D

全面小康是“五位一体”全面进步的小康，要求（）生态文明建设全面推进。
A: 经济建设
B: 政治建设
C: 文化建设
D: 社会建设
正确答案: ABCD

改革开放极大改变了（）的面貌，是当代中国发展进步的活力之源。
A: 中国
B: 中华民族
C: 中国人民
D: 中国共产党
正确答案: ABCD

随着改革进入攻坚期和深水区，继续推进改革的（）前所未有。
A: 复杂性
B: 敏感性
C: 联动性
D: 简单性
正确答案: ABC

中国特色社会主义制度和国家治理体系是（）的制度和治理体系。
A: 以马克思主义为指导
B: 植根中国大地
C: 具有深厚中华文化根基
D: 深得人民拥护
正确答案: ABCD

坚持和完善中国特色社会主义制度推进国家治理体系和治理能力现代化，就要着力（）。
A: 固根基
B: 扬优势
C: 补短板
D: 强弱项
正确答案: ABCD

坚持和完善中国特色社会主义制度推进国家治理体系和治理能力现代化，就要加强（），把我国制度优势更好转化为国家治理效能。
A: 系统治理
B: 依法治理
C: 综合治理
D: 源头治理
正确答案: ABCD

只有全面依法治国才能有效保障国家治理体系的（），才能最大限度凝聚社会共识。
A: 系统性
B: 随意性
C: 规范性
D: 协调性
正确答案: ACD

坚持建设中国特色社会主义法治体系，就要加快形成（），形成完善的党内法规体系。
A: 完备的法律规范体系
B: 高效的法治实施体系
C: 严密的法治监督体系
D: 有力的法治保障体系
正确答案: ABCD

习近平法治思想指出，各级领导干部要不断提高运用法治思维和法治方式深化改革（）的能力，做尊法学法守法用法的模范。
A: 推动发展
B: 化解矛盾
C: 维护稳定
D: 应对风险
正确答案: ABCD

加快形成严密的法治监督体系，就要加强（）监察监督司法监督审计监督社会监督舆论监督制度建设。
A: 党内监督
B: 人大监督
C: 民主监督
D: 行政监督
正确答案: ABCD

深化依法治国实践，就要准确把握全面推进依法治国重点任务，着力推进（）。
A: 科学立法
B: 严格执法
C: 公正司法
D: 全民守法
正确答案: ABCD

推进严格执法，重点是解决执法（）以及不作为乱作为等突出问题。
A: 不规范
B: 不严格
C: 不透明
D: 不文明
正确答案: ABCD

全面从严治党，要求增强（）。
A: 系统性
B: 预见性
C: 创造性
D: 实效性
正确答案: ABCD

加强长期执政能力建设，对党的建设提出了更高标准，长期执政，意味着（）。
A: 在各个方面要经受长期的考验
B: 在世情国情不断变化的条件下始终能应对各种风险挑战
C: 要始终保持不忘初心牢记使命，意味着
D: 要始终具有先进性和纯洁性
正确答案: ABCD

新时代党的建设的目标是建设（）朝气蓬勃的马克思主义执政党。
A: 始终走在时代前列
B: 人民衷心拥护
C: 勇于自我革命
D: 经得起各种风浪考验
正确答案: ABCD

全党要坚定执行党的政治路线，严格遵守政治纪律和政治规矩，在（）上同党中央保持高度一致。
A: 政治立场
B: 政治方向
C: 政治原则
D: 政治道路
正确答案: ABCD

把全面从严治党引向深入，要把党的政治建设摆在首位，弘扬（）等价值观。
A: 忠诚老实
B: 公道正派
C: 实事求是
D: 清正廉洁
正确答案: ABCD

加强党的组织建设，就要坚持（），为坚持和加强党的全面领导坚持和发展中国特色社会主义提供坚强组织保证。
A: 德才兼备
B: 以德为先
C: 唯才是举
D: 任人唯贤
正确答案: ABD

加强党的纪律建设，要在重点强化政治纪律和组织纪律的同时，带动（）严起来。
A: 廉洁纪律
B: 群众纪律
C: 工作纪律
D: 生活纪律
正确答案: ABCD

加强党内制度建设，就要形成（）的党内法规制度体系。
A: 内容科学
B: 程序严密
C: 配套完备
D: 运行有效
正确答案: ABCD

“四个全面”战略布局，是新的时代条件下推进改革开放和社会主义现代化建设坚持和发展中国特色社会主义的战略抉择。
正确答案: 对

中国共产党成立百年来，团结带领中国人民进行的—切奋斗就是为了把我国建设成为现代化强国，实现中华民族伟大复兴。
正确答案: 对

我们要后来居上，决定了我国发展必然是一个“串联式”的过程，工业化城镇化农业现代化信息化顺序发展。
正确答案: 错

西方资本主义的现代化奠定了放之四海而皆准的现代化标准。
正确答案: 错

新时代的全面深化改革中，制度建设分量更重，改革更多面对的是深层次体制机制问题。
正确答案: 对

改革开放是决定当代中国命运的关键一招，也是决定实现“两个一百年”奋斗目标实现中华民族伟大复兴的关键一招.
正确答案: 对

全面深化改革能否顺利推进，关键取决于国际形势。
正确答案: 错

只有有了好的制度，才有可能实现治理体系和治理能力的现代化。
正确答案: 对

全面依法治国是中国特色社会主义的本质要求和重要保障。
正确答案: 对

全面依法治国最广泛最深厚的基础是人民。
正确答案: 对

中国特色社会主义法治道路本质上是中国特色社会主义道路在法治领域的具体体现。
正确答案: 对

公平正义是司法的灵魂和生命。
正确答案: 对

走中国特色社会主义法治道路，是历史的必然结论，是由我国社会主义国家性质所决定的，是立足我国基本国情的必然选择。
正确答案: 对

能不能做到依法治国，关键在于能不能尽可能提高立法数量。
正确答案: 错

办好中国的事情，关键在党，关键在坚持党要管党全面从严治党。
正确答案: 对

中国共产党没有任何自己特殊的利益，从来不代表任何利益集团任何权势团体任何特权阶层的利益。
正确答案: 对

治国必先治党，治党务必宽松。
正确答案: 错

经得起各种风浪考验，是党必须具备的政治智慧和执政能力。
正确答案: 对

深入学习领会习近平新时代中国特色社会主义思想，用党的创新理论武装全党指导实践推动工作，是全党的重大政治任务。
正确答案: 对

党风问题党同人民群众联系问题是关系党生死存亡的问题。
正确答案: 对

中国共产党是靠铁的纪律组织起来的马克思主义政党。
正确答案: 对

如果没有铁的纪律，就没有党的团结统一，党的凝聚力和战斗力就会大大削弱，党的领导能力和执政能力就会大大削弱。
正确答案: 对

坚持总体国家安全观，必须以（）为根本。
A: 经济安全
B: 科技安全
C: 政治安全
D: 生态安全
正确答案: C

“（）”事件指的是非常难以预测，但突然发生时会引起连锁反应带来巨大负面影响的小概率事件。
A: 黑天鹅
B: 灰犀牛
C: 黑乌鸦
D: 白蝙蝠
正确答案: A

着力防范化解重大风险既要打好防范和抵御风险的有准备之战，也要打好化险为夷转危为机的战略主动战，其具体要求不包括（）。
A: 让经济风险演化为社会政治风险
B: 决不让局部风险演化为区域性或系统性风险
C: 决不让个别风险演化为综合风险
D: 决不让国际风险演化为国内风险
正确答案: A

党在新时代的强军目标必须同国家现代化进程相一致，力争到（）把人民军队全面建成世界一流军队。
A: 本世纪末
B: 本世纪中叶
C: 2035年
D: 2025年
正确答案: B

党对军队绝对领导的制度不包括（）。
A: 坚持军队最高领导权和指挥权属于党中央中央军委，中央军委实行主席负责制
B: 实行党委制政治委员制政治机关制
C: 实行党委(支部)统一的集体领导下的首长分工负责制
D: 实行支部建在师上
正确答案: D

党对军队绝对领导的根本原则和制度，奠基于（）。
A: 省港罢工
B: 五卅运动
C: 三湾改编
D: 四渡赤水
正确答案: C

关于“一国”和“两制”的关系，下列理解中错误的是（）。
A: “一国”是实行“两制”的前提和基础，“两制”从属和派生于“一国”，并统一于“一国”之内
B: 必须牢固树立“一国”意识，坚守“一国”原则，正确处理特别行政区同中央的关系
C: 在“一国”的基础之上，“两制”的关系应该也完全可以做到和谐相处相互促进
D: “一国两制”的提出是为了让香港澳门最终也实行社会主义制度
正确答案: D

为了维护国家主权安全发展利益，坚持和完善“一国两制”制度体系，维护香港长期繁荣稳定，保障香港居民合法权益，2020年5月，（）通过《全国人民代表大会关于建立健全香港特别行政区维护国家安全的法律制度和执行机制的决定》。
A: 十三届全国人大一次会议
B: 十三届全国人大二次会议
C: 十三届全国人大三次会议
D: 十三届全国人大四次会议
正确答案: C

关于香港的地位，下列描述中错误的是（）。
A: 国际金融中心
B: 国际制造中心
C: 国际贸易中心
D: 国际航运中心
正确答案: B

当今世界百年未有之大变局正加速演进，只有坚持总体国家安全观，才能实现共享（）。
A: 正义尊严
B: 发展成果
C: 安全保障
D: 军事信息
正确答案: ABC

维护国家安全，要立足国际秩序大变局来把握规律，立足我国发展重要战略机遇期大背景来谋划，保持（），把战略主动权牢牢掌握在自己手中。
A: 战略定力
B: 战略自信
C: 战略耐心
D: 战略冒进
正确答案: ABC

加强战略预判和风险预警，要力争把风险化解在源头，防止各种风险（）。
A: 传导
B: 叠加
C: 演变
D: 升级
正确答案: ABCD

党在新时代的强军目标是建设一支（）的人民军队。
A: 听党指挥
B: 能打胜仗
C: 作风优良
D: 我行我素
正确答案: ABC

必须全面贯彻党领导军队的一系列根本原则和制度，确保部队（）。
A: 绝对忠诚
B: 绝对纯洁
C: 绝对自由
D: 绝对可靠
正确答案: ABD

推进强军事业必须更加注重（）军民融合，全面提高革命化现代化正规化水平。
A: 聚焦实战
B: 创新驱动
C: 体系建设
D: 集约高效
正确答案: ABCD

必须坚持向科技创新要战斗力，统筹推进军事理论（）等各方面创新，建设创新型人民军队。
A: 技术
B: 组织
C: 管理
D: 文化
正确答案: ABCD

必须坚持发展和安全兼顾富国和强军统一，形成（）军民融合深度发展格局，构建一体化的国家战略体系和能力。
A: 全要素
B: 多领域
C: 高效益
D: 单方面
正确答案: ABC

党的十八大以来，人民军队（）重树作风形象，在中国特色强军之路上迈出了坚实步伐。
A: 重振政治纲纪
B: 重塑组织形态
C: 重整斗争格局
D: 重构建设布局
正确答案: ABCD

把作风建设作为军队一项基础性长期性工作抓紧抓实，就要抵御（）的侵蚀。
A: 拜金主义
B: 享乐主义
C: 个人主义
D: 集体主义
正确答案: ABC

构建一体化的国家战略体系和能力，就要把国防和军队建设有机融入经济社会发展大体系，逐步实现国家各领域（）。
A: 战略布局一体融合
B: 战略资源一体整合
C: 战略力量一体运用
D: 战略目标一体套用
正确答案: ABC

构建一体化的国家战略体系和能力，必须努力形成（）的组织管理体系。
A: 统一领导
B: 军地协调
C: 顺畅高效
D: 军地分离
正确答案: ABC

构建一体化的国家战略体系和能力，必须努力形成（）的政策制度体系。
A: 系统完备
B: 漫灌刺激
C: 街接配套
D: 有效激励
正确答案: ACD

推动港澳融入国家发展大局，就要支持香港澳门更加积极主动（），实现新发展，作出新贡献。
A: 助力国家全面开放
B: 融入国家发展大局
C: 参与国家治理实践
D: 促进国际人文交流
正确答案: ABCD

国家坚决反对任何外国和境外势力以任何方式干预香港特别行政区事务，采取必要措施予以反制，依法防范制止和惩治外国和境外势力利用香港进行（）活动。
A: 分裂
B: 颠覆
C: 渗透
D: 破坏
正确答案: ABCD

只有争取早日解决政治对立，实现台海持久和平，达成国家统一愿景，才能让两岸子孙后代在（）的共同家园中生活成长。
A: 祥和
B: 安宁
C: 繁荣
D: 尊严
正确答案: ABCD

总体国家安全观关键在“总体”，突出的是“大安全”理念。
正确答案: 对

总体国家安全观科学回答了中国这样一个发展中的社会主义大国如何维护和塑造国家安全的一系列基本问题。
正确答案: 对

维护国家安全是全国各族人民的根本利益所在。
正确答案: 对

坚持总体国家安全观，归根到底是为了更好维护我国发展的历史机遇期，确保中华民族伟大复兴进程不被迟滞或打断。
正确答案: 对

坚持党对国家安全工作的绝对领导，是做好国家安全工作的根本原则，是维护国家安全和社会安定的根本保证。
正确答案: 对

我国必须坚持把防范化解国家安全风险摆在突出位置，力争把可能带来重大风险的隐患发现和处置于萌芽状态。
正确答案: 对

作风优良是我军鲜明特色和政治优势。
正确答案: 对

党对军队绝对领导的根本原则和制度是人民军队完全区别于一切旧军队的政治特质和根本优势。
正确答案: 对

坚持党指挥枪建设自己的人民军队，是党在血与火的斗争中得出的颠扑不破的真理。
正确答案: 对

能打仗打胜仗是党和人民对军队的根本要求，是军队使命职责之所在军队存在的根本价值之所在。
正确答案: 对

我军要强起来，作风必须过硬。
正确答案: 对

军政军民团结是实现富国和强军相统一的重要政治保障，是我党我军特有的政治优势。
正确答案: 对

“一国两制”是中国为国际社会解决类似问题提供的一个新思路新方案，是中华民族为世界和平与发展作出的新贡献。
正确答案: 对

“一国两制”是解决历史遗留的香港澳门问题的最佳方案，也是香港澳门回归后保持长期繁荣稳定的最佳制度。
正确答案: 对

香港澳门依照基本法实行“港人治港”“澳人治澳”高度自治，必须充分尊重国家主体实行的社会主义制度。
正确答案: 对

香港澳门回归祖国后，处理这两个特别行政区的事务完全是中国内政，用不着任何外部势力指手画脚。
正确答案: 对

作为一项前无古人的开创性事业，“一国两制”实践过程注定一帆风顺，不会遭遇任何阻碍。
正确答案: 错

香港国安法的颁布实施，为香港特别行政区行政立法司法机关依法防范制止和惩治危害国家安全的行为和活动提供了有力制度保障。
正确答案: 对

香港特别行政区行政长官应当就香港特别行政区履行维护国家安全职责开展国家安全教育依法禁止危害国家安全的行为和活动等情况，定期向中央人民政府提交报告。
正确答案: 对

民族复兴国家统一是大势所趋大义所在民心所向。
正确答案: 对

推动两岸关系和平发展，最根本的是坚持一个中国原则。
正确答案: 对

“九二共识”表明大陆与台湾同属一个中国，两岸关系不是国与国关系。
正确答案: 对

任何人都不要低估中国人民捍卫国家主权和领土完整的坚强决心坚定意志强大能力。
正确答案: 对

台湾问题因民族弱乱而产生，必将随着民族复兴而终结。
正确答案: 对

中国坚持以深化外交布局为依托打造全球伙伴关系，致力于同（）发展新时代全面战略协作伙伴关系。
A: 俄罗斯
B: 印度
C: 美国
D: 日本
正确答案: A

为了共同维护国际公平正义，在国际关系中所要弘扬的精神不包括（）。
A: 平等互信
B: 包容互鉴
C: 合作共赢
D: 孤立保守
正确答案: D

习近平外交思想展现出鲜明的理论创新品格，其具体体现不包括（）。
A: 实现了历史使命与时代潮流的高度统一
B: 实现了民族精神与国际主义的高度统一
C: 实现了唯心主义与形而上学的高度统一
D: 实现了中国气派与世界情怀的高度统一
正确答案: C

中国坚定不移地奉行独立自主的和平外交政策，坚持和平共处五项原则，其中不包括（）。
A: 互相尊重主权和领土完整
B: 互不侵犯
C: 互相介入内政
D: 平等互利
正确答案: C

关于中国所坚持走的和平发展道路，下列各项中理解错误的是（）。
A: 积极争取和平的国际环境发展自己
B: 以自身发展促进世界和平
C: 尽可能独占全球发展机遇
D: 促进中国和世界各国良性互动互利共赢
正确答案: C

中国这头狮子已经醒了，其特点不包括（）。
A: 和平
B: 可亲
C: 文明
D: 暴躁
正确答案: D

推动建设新型国际关系就要坚决维护国家核心利益，下列各项中，不符合中国主张的是（）。
A: 把自己的意志强加于人
B: 反对以强凌弱
C: 反对以大欺小
D: 反对干涉别国内政
正确答案: A

推动建设新型国际关系，就要加强涉外法律工作，完善涉外法律法规体系，其具体举措不包括（）。
A: 积极参与国际规则制定
B: 满足我国公民法人在海外的所有诉求
C: 深化司法领域国际合作
D: 加强反腐败国际合作
正确答案: B

2017年1月，习近平在联合国日内瓦总部发表（）的主旨演讲，提出世界怎么了我们怎么办?这是整个世界都在思考的问题。
A: 《共同构建人类命运共同体》
B: 《坚定信心 共克时艰 共建更加美好的世界》
C: 《携手抗疫 共克时艰》
D: 《与世界相交 与时代相通 在可持续发展道路上阔步前行》
正确答案: A

当前，国际安全形势动荡复杂，各国应树立的全球安全观不包括（）。
A: 共同
B: 自保
C: 合作
D: 可持续
正确答案: B

建设共同繁荣的世界，就要支持以（）为核心的开放透明包容非歧视性的多边贸易体制，推动建设开放型世界经济。
A: 亚太经济合作组织
B: 世界贸易组织
C: 石油输出国组织
D: 二十国集团
正确答案: B

下列各项中，不属于共建“一带一路”倡议的核心内涵的是（）。
A: 促进基础设施建设和互联互通
B: 加强经济政策协调和发展战略对接
C: 共同研发高科技军事武器
D: 促进协同联动发展
正确答案: C

古丝绸之路绵亘万里，延续千年，积淀了丝绸之路精神，其核心内涵不包括（）。
A: 和平合作
B: 开放包容
C: 互利共赢
D: 敝帚自珍
正确答案: D

把“一带一路”建成和平之路，对各国的具体要求不包括（）。
A: 热衷输出自己的社会制度
B: 尊重彼此发展道路
C: 尊重彼此主权尊严领土完整
D: 尊重彼此核心利益和重大关切
正确答案: A

促进“一带一路”国际合作，各国要把“一带一路”建成文明之路，其具体要求不包括（）。
A: 以文明交流超越文明隔阂
B: 以文明互鉴超越文明冲突
C: 以文明共存超越文明优越
D: 以文明冲突超越文明竞争
正确答案: D

习近平外交思想，明确了新时代我国对外工作的（）体制机制，是一个科学系统内涵丰富的思想体系。
A: 形势任务
B: 目标原则
C: 路径手段
D: 战略策略
正确答案: ABCD

对外工作是一个系统工程，（）军队地方民间等要强化统筹协调，各有侧重，相互配合。
A: 政党
B: 政府
C: 人大
D: 政协
正确答案: ABCD

中国坚持以深化外交布局为依托打造全球伙伴关系，致力于同欧洲发展（）的伙伴关系。
A: 和平
B: 增长
C: 改革
D: 文明
正确答案: ABCD

习近平外交思想为（）等传统理念赋予更加鲜明的时代精神，将其上升到人类命运共同体新型国际关系全球治理体系变革的历史新高度。
A: 独立自主的和平外交方针
B: 和平共处五项原则
C: 推动建立国际政治经济新秩序
D: 积极结盟对抗的冷战思维
正确答案: ABC

习近平外交思想充分汲取中华优秀传统文化的丰富营养，在人类命运共同体理念中，蕴含着“（）”的美好愿景。
A: 天下为公
B: 明哲保身
C: 世界大同
D: 唯我独尊
正确答案: AC

习近平外交思想充分汲取中华优秀传统文化的丰富营养，在全球治理的改革诉求中，借重了（）的传统智慧。
A: 和衷共济
B: 合纵连横
C: 远交近攻
D: 协和万邦
正确答案: AD

习近平外交思想充分汲取中华优秀传统文化的丰富营养，在正确义利观的价值取向里，彰显了（）的道德操守。
A: 趋利避害
B: 弘义融利
C: 急功近利
D: 扶危济困
正确答案: BD

推动建设新型国际关系，就要重视各大国的地位和作用，推进大国协调和合作，构建（）的大国关系框架，致力于同各大国发展全方位合作关系。
A: 针锋相对
B: 总体稳定
C: 均衡发展
D: 互相结盟
正确答案: BC

中国积极倡导和践行多边主义，支持（）等发挥积极作用，推动国际秩序和国际体系朝着公正合理的方向发展。
A: 二十国集团
B: 亚太经合组织
C: 上海合作组织
D: 金砖国家
正确答案: ABCD

2013年3月，习近平在莫斯科国际关系学院发表演讲时指出，这个世界越来越成为你中有我我中有你的命运共同体，（）成为时代潮流。
A: 和平
B: 发展
C: 合作
D: 共赢
正确答案: ABCD

2020年9月，习近平在第75届联合国大会一般性辩论上发表重要讲话，强调坚守（）民主自由的全人类共同价值，推动构建新型国际关系，推动构建人类命运共同体，共同创造世界更加美好的未来。
A: 和平
B: 发展
C: 公平
D: 正义
正确答案: ABCD

构建人类命运共同体，建设持久和平的世界，就要在政治上坚决摒弃（）。
A: 相互尊重
B: 冷战思维
C: 平等协商
D: 强权政治
正确答案: BD

建设一个持久和平的世界，根本要义在于国家之间要构建（）的伙伴关系。
A: 平等相待
B: 冲突对抗
C: 互商互谅
D: 零和博弈
正确答案: AC

各国都有平等参与地区安全事务的权利，也都有维护地区安全的责任，要以（）的方式解决安全难题。
A: 对话协商
B: 互利合作
C: 只求自保
D: 惟赖外援
正确答案: AB

建设开放包容的世界，就要促进（）的文明交流对话，在竞争比较中取长补短，在交流互鉴中共同发展。
A: 同而不和
B: 各说各话
C: 和而不同
D: 兼收并蓄
正确答案: CD

构建人类命运共同体思想顺应了历史潮流，回应了时代要求，凝聚了各国共识，为人类社会实现（）绘制了蓝图。
A: 共同发展
B: 持续繁荣
C: 长治久安
D: 隔阂对抗
正确答案: ABC

共建“一带一路”顺应了全球治理体系变革的内在要求，彰显了（）的命运共同体意识，已经成为推动构建人类命运共同体的重要实践平台。
A: 同舟共济
B: 勾心斗角
C: 权责共担
D: 过河拆桥
正确答案: AC

丝绸之路经济带和21世纪海上丝绸之路倡议能够把快速发展的中国经济同沿线国家的利益结合起来，实现共同繁荣。
正确答案: 对

中国走的是和平发展道路，对他国对世界决不是挑战和威胁。
正确答案: 对

为了走和平发展道路，有时只能放弃正当权益，牺牲国家核心利益。
正确答案: 错

中国人民从来没有欺负压迫奴役过其他国家人民，过去没有，现在没有，将来也不会有。
正确答案: 对

中国人只需要讲爱国主义，不必具有国际视野和国际胸怀。
正确答案: 错

各国的事务应由超级大国主导，世界上的事情应由联合国安全理事会决定。
正确答案: 错

维护世界和平促进共同发展，是中国外交政策的宗旨。
正确答案: 对

广交朋友，诚待天下，是中华民族的光荣传统。
正确答案: 对

任何以邻为壑的做法，任何单打独斗的思路，任何孤芳自赏的傲慢，最终都必然归于失败。
正确答案: 对

只有各国都走和平发展道路，各国才能共同发展，国与国才能和平相处。
正确答案: 对

不同文明凝聚着不同民族的智慧和贡献，但却又有高低之别和优劣之分。
正确答案: 错

建设生态文明关乎人类未来。
正确答案: 对

共建“一带一路”只是中国扩大和深化对外开放的需要，与世界各国的需求无关。
正确答案: 错

在我国国家制度和国家治理体系13个方面显著优势中，居第一位的是（）。
A: 坚持党的集中统一领导，坚持党的科学理论，保持政治稳定，确保国家始终沿着社会主义方向前进的显著优势
B: 坚持全面依法治国，建设社会主义法治国家，切实保障社会公平正义和人民权利的显著优势
C: 坚持共同的理想信念价值理念道德观念，弘扬中华优秀传统文化革命文化社会主义先进文化，促进全体人民在思想上精神上紧紧团结在一起的显著优势
D: 坚持德才兼备选贤任能，聚天下英才而用之，培养造就更多更优秀人才的显著优势
正确答案: A

中国共产党运用科学民主的办法进行决策，其具体体现不包括（）。
A: 独断专行
B: 广泛协商
C: 广集民智
D: 增进共识
正确答案: A

（）把“党是领导一切的”写进党章。
A: 党的十六大
B: 党的十七大
C: 党的十八大
D: 党的十九大
正确答案: D

党的重大决策都要严格按照程序办事，充分发扬民主，广泛听取意见和建议，其具体要求不包括（）。
A: 科学决策
B: 民主决策
C: 随意决策
D: 依法决策
正确答案: C

下列各项中，不符合党的民主集中制的基本原则的是（）。
A: 党员个人服从党的组织，少数服从多数，下级组织服从上级组织，全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会
B: 少数人拥有自由否决权
C: 下级组织服从上级组织
D: 全党各个组织和全体党员服从党的全国代表大会和中央委员会
正确答案: B

下列各项中，不符合党的民主集中制的基本原则的是（）。
A: 党的上级组织要经常听取下级组织和党员群众的意见
B: 党的上级组织要及时解决下级组织和党员群众提出的问题
C: 党的下级组织既要向上级组织请示和报告工作
D: 党的下级组织无权独立负责地解决自己职责范围内的问题
正确答案: D

中国共产党的领导是做好党和国家各项工作的根本保证，是我国（）的根本点，绝对不能有丝毫动摇。
A: 政治稳定
B: 经济发展
C: 民族团结
D: 社会稳定
正确答案: ABCD

新时代中国共产党的历史使命，就是统揽（），在全面建成小康社会的基础上全面建设社会主义现代化国家，实现中华民族伟大复兴的中国梦。
A: 伟大斗争
B: 伟大工程
C: 伟大事业
D: 伟大梦想
正确答案: ABCD

实现伟大梦想，就要更加自觉地增强（），始终坚持和发展中国特色社会主义。
A: 道路自信
B: 理论自信
C: 制度自信
D: 文化自信
正确答案: ABCD

不断增强党的（），确保我们党永葆旺盛生命力和强大战斗力。
A: 政治领导力
B: 思想引领力
C: 群众组织力
D: 社会号召力
正确答案: ABCD

中国共产党作为最高政治领导力量，对党和国家实行全面领导，推动构建（）的党和国家机构职能体系。
A: 系统完备
B: 无序治理
C: 科学规范
D: 运行高效
正确答案: ACD

中国共产党每前进一步，都离不开（）。
A: 科学有效的决策
B: 周密的部署
C: 照本宣科的教条理论
D: 有效的实施
正确答案: ABD

确保党始终总揽全局协调各方，必须增强（），自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。
A: 政治意识
B: 大局意识
C: 核心意识
D: 看齐意识
正确答案: ABCD

党中央作出的决策部署，（）法院检察院等的党组织要贯彻落实。
A: 人大
B: 政府
C: 政协
D: 监察委员会
正确答案: ABCD

党中央作出的决策部署，党的（）等部门要贯彻落实，各事业单位人民团体等的党组织也要贯彻落实。
A: 组织
B: 宣传
C: 统战
D: 政法
正确答案: ABCD

没有中国共产党，就没有新中国，就没有中华民族伟大复兴。
正确答案: 对

中国共产党是中国特色社会主义事业的坚强领导核心，是这一伟大事业的开创者引领者推动者。
正确答案: 对

把新时代中国特色社会主义这篇大文章继续写好写精彩，从根本上要靠党的全面领导，靠党把好方向盘。
正确答案: 对

中国特色社会主义制度是当代中国发展进步的根本制度保障。
正确答案: 对

没有中国共产党的领导，民族复兴必然是空想。
正确答案: 对

党是最高政治领导力量，这是由国家性质所决定的，是由国家宪法所确立的。
正确答案: 对

党政军民学，东西南北中，党是领导一切的，是最高的政治领导力量。
正确答案: 对

党的领导制度是我国的根本领导制度，这是由党的领导在我国政治生活中的地位和作用决定的。
正确答案: 对

把党的领导制度作为我国的根本领导制度，彰显了我们党的高度制度自觉制度自信。
正确答案: 对

离开集中搞民主，就会导致极端民主化和无政府状态。
正确答案: 对

执政能力建设是党的根本性建设，关系社会主义事业兴衰成败，关系中华民族前途命运，关系党和国家长治久安。
正确答案: 对

